---
title: "Calculo de homofilia COES"
author: "redeslab.gitlab.io "
date: "Agosto, 2021"
output: 
   rmarkdown::html_document:
     theme: lumen
     toc: true 
     toc_depth: 2  
     number_sections: true
     toc_float: true
     toc_collapsed: true
     highlight: pygments
---

# Cargamos Librerías
```{r,message=FALSE,warning=FALSE}
library(tidyverse)
library(naniar)
library(car)
library(JWileymisc)
library(data.table)
library(questionr)
library(tigerstats)
library(readxl)
library(memisc)
library(kableExtra)
library(boot)

```

# ENACOES 2014 
```{r,warning=FALSE, message=FALSE}
load("C:/Users/rober/Downloads/ENACOES_2014_V5.RData")
coes<-enacoes
```

## Recodifcamos variables 

### Sexo
```{r}
coes = coes[sort.list(coes$FOLIO),]
#names(coes)

coes$ego_sexo = as.numeric(coes$P1==1)
table(coes$ego_sexo)
```

### Edad (continua)
```{r}
coes$ego_edad = coes$P2
#summary(coes$ego_edad)
#coes$ego_edad <- recode(coes$edad,"18:24=1; 25:34=2; 35:44=3; 45:54=4; 55:64=5; 65:75=6")
```

### Educación 
```{r}
coes$ego_educ = coes$P4
#coes$educa[coes$P4==1] = 2       #Juntar sin estudios con básica incompleta
#coes$educa[coes$P4==10] = 9      #Juntar Uni completa + posgrado
#coes$educa[coes$P4>=88] = NA

#Educacion categorica
coes$ego_educ[coes$ego_educ=="88"] <- NA
coes$ego_educ[coes$ego_educ=="99"] <- NA
coes$ego_educ[coes$ego_educ<=3] = 1                     # - que básica
coes$ego_educ[coes$ego_educ>=4 & coes$ego_educ<=5] = 2  # Secundaria
coes$ego_educ[coes$ego_educ>=6 & coes$ego_educ<=7] = 3  # Técnica
coes$ego_educ[coes$ego_educ>=8 & coes$ego_educ<=10] = 4 # Universitaria

coes$ego_educ<-as.factor(coes$ego_educ)
table(coes$ego_educ)
prop.table(table(coes$ego_educ))
```

### Educación madre
```{r}
#coes$S17
```

### Educación padre
```{r}
#coes$S18
```


### Religión
```{r}
coes$S24[coes$S24=="88"] <- NA
coes$S24[coes$S24=="99"] <- NA
coes$ego_relig = as.numeric(coes$S24) 
table(coes$ego_relig)
coes$ego_relig[coes$ego_relig==1] = 1                  #Catolico
coes$ego_relig[coes$ego_relig==2] = 2                  #Evangélico
coes$ego_relig[coes$ego_relig>=3 & coes$S24<=8] = 3    #Otra relig
coes$ego_relig[coes$ego_relig>=9 & coes$S24<=11] = 4   #Ninguna+Ate+Agnostico+Ns
#coes$ego_relig = factor(coes$religid, labels=c("Catolico", "Evangelico",
#                                             "Otra Religion", "Irreligioso"))
prop.table(table(coes$ego_relig))
```

### Barrio
```{r}
coes$ego_barrio<-1

#Estado Civil
#coes$estcivil = coes$P5
#coes$estcivil[coes$P5==9] = NA
#coes$estcivil[coes$P5==6] = 5
#coes$estcivil[coes$P5==7] = 5
#coes$estcivil = factor(coes$estcivil, labels=c("Casado","Conviviente","Soltero/a",
#                                               "Viudo/a","Sepa/Divor/Anu"))
```

### Grupo étnico
```{r}
coes$etmino = as.numeric(coes$S1<=9)
table(coes$etmino)
```

## Ego ideol
```{r}
table(coes$F6) #ideol

coes$F6[coes$F6 == 1 | coes$F6 == 2 ] <- 'leftwinger' 
coes$F6[coes$F6 == 3 | coes$F6 == 4 ] <- 'center-left' 
coes$F6[coes$F6 == 5 | coes$F6 == 6 ] <- 'center'
coes$F6[coes$F6 == 7 | coes$F6 == 8 ] <- 'center-right'
coes$F6[coes$F6 == 9 | coes$F6 == 10] <- 'rightwinger'

coes$ego_ideol<-coes$F6
coes$ego_ideol[coes$ego_ideol==99] <- "none"
coes$ego_ideol[coes$ego_ideol==88] <- "none"
table(coes$ego_ideol)
```


### Grado
```{r}
coes$tamred = as.numeric(coes$A10_A1!="") + as.numeric(coes$A10_A2!="") + 
  as.numeric(coes$A10_A3!="") + as.numeric(coes$A10_A4!="") + 
  as.numeric(coes$A10_A5!="")
table(coes$tamred)
print(prop.table(table(coes$tamred)), 2)
```

### Alter sexo
```{r}
coes$alter_sexo1 = as.numeric(coes$A10_B1==1)
coes$alter_sexo2 = as.numeric(coes$A10_B2==1)
coes$alter_sexo3 = as.numeric(coes$A10_B3==1)
coes$alter_sexo4 = as.numeric(coes$A10_B4==1)
coes$alter_sexo5 = as.numeric(coes$A10_B5==1)
prop.table(table(coes$alter_sexo1[coes$tamred>=1], exclude=NULL))
prop.table(table(coes$alter_sexo1[coes$tamred>=4], exclude=NULL))
```

### Alter edad
```{r}
coes$alter_edad1<-coes$A10_C1
coes$alter_edad1[coes$A10_C1=="99"] <- NA
coes$alter_edad2<-coes$A10_C2
coes$alter_edad2[coes$A10_C2=="99"] <- NA
coes$alter_edad3<-coes$A10_C3
coes$alter_edad3[coes$A10_C3=="99"] <- NA
coes$alter_edad4<-coes$A10_C4
coes$alter_edad4[coes$A10_C4=="99"] <- NA
coes$alter_edad5<-coes$A10_C5
coes$alter_edad5[coes$A10_C5=="99"] <- NA
```

### Alter religión
```{r}
coes$alter_relig1 = recode(coes$A10_G1, "1=1; 2=2; 3=3; 4:6=4; 8:9=NA")
coes$alter_relig2 = recode(coes$A10_G2, "1=1; 2=2; 3=3; 4:6=4; 8:9=NA")
coes$alter_relig3 = recode(coes$A10_G3, "1=1; 2=2; 3=3; 4:6=4; 8:9=NA")
coes$alter_relig4 = recode(coes$A10_G4, "1=1; 2=2; 3=3; 4:6=4; 8:9=NA")
coes$alter_relig5 = recode(coes$A10_G5, "1=1; 2=2; 3=3; 4:6=4; 8:9=NA")
str(coes$alter_relig1)
prop.table(table(coes$alter_relig1[coes$tamred>=1], exclude=NULL))
prop.table(table(coes$alter_relig3[coes$tamred>=3], exclude=NULL))
```

### Alter educación 
```{r}
coes$alter_educ1 = recode(coes$A10_H1,"1:3=1; 4:5=2; 6:7=3; 8:10=4; 99=NA")
coes$alter_educ2 = recode(coes$A10_H2,"1:3=1; 4:5=2; 6:7=3; 8:10=4; 99=NA")
coes$alter_educ3 = recode(coes$A10_H3,"1:3=1; 4:5=2; 6:7=3; 8:10=4; 99=NA")
coes$alter_educ4 = recode(coes$A10_H4,"1:3=1; 4:5=2; 6:7=3; 8:10=4; 99=NA")
coes$alter_educ5 = recode(coes$A10_H5,"1:3=1; 4:5=2; 6:7=3; 8:10=4; 99=NA")
str(coes$alter_educ1)
prop.table(table(coes$alter_educ1[coes$tamred>=1], exclude=NULL))
prop.table(table(coes$alter_educ3[coes$tamred>=3], exclude=NULL))
```

### Alter barrio
```{r}
coes<-coes%>%
dplyr::mutate(alter_barrio1=ifelse(A10_D1==5,1,0)) %>%
dplyr::mutate(alter_barrio2=ifelse(A10_D2==5,1,0)) %>%
dplyr::mutate(alter_barrio3=ifelse(A10_D3==5,1,0)) %>%
dplyr::mutate(alter_barrio4=ifelse(A10_D4==5,1,0)) %>%
dplyr::mutate(alter_barrio5=ifelse(A10_D5==5,1,0))

coes$alter_barrio1[coes$A10_D1==99] = NA
coes$alter_barrio2[coes$A10_D2==99] = NA
coes$alter_barrio3[coes$A10_D3==99] = NA
coes$alter_barrio4[coes$A10_D4==99] = NA
coes$alter_barrio5[coes$A10_D5==99] = NA

# crear variable proporción del total de vecinos
coes<-coes %>% 
  rowwise() %>% 
  mutate(barrio_total = sum(alter_barrio1,alter_barrio2,alter_barrio3,
                   alter_barrio4,alter_barrio5, na.rm=TRUE))%>%
  mutate(barrio_prop = barrio_total/tamred)

mean(coes$barrio_prop, na.rm=TRUE)
#[1] 0.0892339

#table(coes$alter_barrio1)
#Guardar base de datos
#save(coes, file = "coesHomofilia.Rdata")
```

## Alter ideología 
```{r}
## ideol alter, derecha, centro derecha, centro, centro izquierda, izquierda, ninguno (6)
table(coes$A10_I1) #

for (i in 1:5){
  eval(parse(text=paste('coes$A10_I',i,'[coes$A10_I',i,'==1 & !is.na(coes$A10_I',i,')]<-\'rightwinger\' ;',
                        'coes$A10_I',i,'[coes$A10_I',i,'==2 & !is.na(coes$A10_I',i,')]<-\'center-right\' ;',
                        'coes$A10_I',i,'[coes$A10_I',i,'==3 & !is.na(coes$A10_I',i,')]<-\'center\' ;',
                        'coes$A10_I',i,'[coes$A10_I',i,'==4 & !is.na(coes$A10_I',i,')]<-\'center-left\' ;',
                        'coes$A10_I',i,'[coes$A10_I',i,'==5 & !is.na(coes$A10_I',i,')]<-\'leftwinger\'; ',
                        'coes$A10_I',i,'[coes$A10_I',i,'==8 & !is.na(coes$A10_I',i,')]<-\'none\'; ',
                        'coes$A10_I',i,'[coes$A10_I',i,'==9 & !is.na(coes$A10_I',i,')]<-\'none\' ', sep='')))
}

coes$alter_ideol1<-coes$A10_I1
table(coes$alter_ideol1)

coes$alter_ideol2<-coes$A10_I2
table(coes$alter_ideol2)                                    

coes$alter_ideol3<-coes$A10_I3
table(coes$alter_ideol3)

coes$alter_ideol4<-coes$A10_I4
table(coes$alter_ideol4)

coes$alter_ideol5<-coes$A10_I5
table(coes$alter_ideol5)
```

### Alter relación
```{r}
coes$alter_relacion1<-coes$A10_D1
coes$alter_relacion1[coes$A10_D1==99] = NA
coes$alter_relacion2<-coes$A10_D2
coes$alter_relacion2[coes$A10_D2==99] = NA
coes$alter_relacion3<-coes$A10_D3
coes$alter_relacion3[coes$A10_D3==99] = NA
coes$alter_relacion4<-coes$A10_D4
coes$alter_relacion4[coes$A10_D4==99] = NA
coes$alter_relacion5<-coes$A10_D5
coes$alter_relacion5[coes$A10_D5==99] = NA
table(coes$alter_relacion1)

for (i in 1:5){
  eval(parse(text=paste(
    'coes$alter_relacion',i,'[coes$alter_relacion',i,'==1  & !is.na(coes$alter_relacion',i,')]<-\'fam\' ;',
    'coes$alter_relacion',i,'[coes$alter_relacion',i,'==2  & !is.na(coes$alter_relacion',i,')]<-\'fam\' ;',
    'coes$alter_relacion',i,'[coes$alter_relacion',i,'==3  & !is.na(coes$alter_relacion',i,')]<-\'fam\' ;',
    'coes$alter_relacion',i,'[coes$alter_relacion',i,'==4  & !is.na(coes$alter_relacion',i,')]<-\'fam\' ;',
    'coes$alter_relacion',i,'[coes$alter_relacion',i,'==5  & !is.na(coes$alter_relacion',i,')]<-\'fam\' ;',
    'coes$alter_relacion',i,'[coes$alter_relacion',i,'==6  & !is.na(coes$alter_relacion',i,')]<-\'nofam\' ;',
    'coes$alter_relacion',i,'[coes$alter_relacion',i,'==7  & !is.na(coes$alter_relacion',i,')]<-\'nofam\' ;',
    'coes$alter_relacion',i,'[coes$alter_relacion',i,'==8  & !is.na(coes$alter_relacion',i,')]<-\'nofam\' ;',
    'coes$alter_relacion',i,'[coes$alter_relacion',i,'==9  & !is.na(coes$alter_relacion',i,')]<-\'nofam\' ;',
    'coes$alter_relacion',i,'[coes$alter_relacion',i,'==10 & !is.na(coes$alter_relacion',i,')]<-\'nofam\' ;',
    'coes$alter_relacion',i,'[coes$alter_relacion',i,'==11 & !is.na(coes$alter_relacion',i,')]<-\'nofam\' ',
    sep='')))
}
```

## Select data ENACOES
```{r}
coes1<-coes%>%
  dplyr::select(idencuesta=FOLIO,ego_sexo,ego_edad,ego_educ,ego_relig,ego_barrio,
                ego_ideol,tamred,alter_sexo1,alter_sexo2,alter_sexo3,alter_sexo4,
                alter_sexo5,alter_edad1,alter_edad2,alter_edad3,alter_edad4,
                alter_edad5,alter_relig1,alter_relig2,alter_relig3,alter_relig4,
                alter_relig5,alter_educ1,alter_educ2,alter_educ3,alter_educ4,
                alter_educ5,alter_barrio1,alter_barrio2,alter_barrio3,
                alter_barrio4,alter_barrio5, alter_ideol1, alter_ideol2,
                alter_ideol3, alter_ideol4, alter_ideol5, alter_relacion1,
                alter_relacion2, alter_relacion3, alter_relacion4, alter_relacion5,
                ponderador=POND_MUESTRAL)

homoC_2014<-coes1
#homoC_2014$ego_m_educ<-NA
#homoC_2014$ego_p_educ<-NA
#homoC_2014$machismo<-NA
#homoC_2014$cal_entorno<-NA

homoC_2014<-homoC_2014%>%
  dplyr::select(idencuesta,ego_sexo, ego_edad, ego_educ, ego_relig, ego_barrio,
                ego_ideol,tamred,alter_sexo1, alter_sexo2, alter_sexo3, alter_sexo4,
                alter_sexo5, alter_edad1, alter_edad2, alter_edad3, alter_edad4,
                alter_edad5, alter_relig1, alter_relig2, alter_relig3, alter_relig4,
                alter_relig5, alter_educ1, alter_educ2, alter_educ3, alter_educ4,
                alter_educ5, alter_barrio1, alter_barrio2, alter_barrio3, alter_barrio4,
                alter_barrio5, alter_ideol1, alter_ideol2, alter_ideol3, alter_ideol4,
                alter_ideol5, alter_relacion1,alter_relacion2,alter_relacion3, 
                alter_relacion4, alter_relacion5,ponderador)

homoC_2014$año<-2014
```

## Distancia observada
```{r}
##NOTA: weights are problematic: seleccionan misma persona con mucha mayor frecuencia.
d <- length(coes1$idencuesta)
table(table(sample(coes1$idencuesta, d, replace=T, prob = (1/coes1$ponderador))))
table(table(sample(coes1$idencuesta, d, replace=T)))
#Si se usa ponderador, usar de la ola 1, no 2 (este tiene NA's)

#Distancia Social Observada entre Ego-Alter
vars_to_keep <- c("idencuesta", "ego_educ", "ego_relig",
                  "ego_ideol", "ego_edad", "ego_sexo", "ego_barrio",
                  "alter_educ1", "alter_educ2", "alter_educ3",
                  "alter_educ4", "alter_educ5", "alter_relig1",
                  "alter_relig2", "alter_relig3", "alter_relig4",
                  "alter_relig5", "alter_ideol1", "alter_ideol2", 
                  "alter_ideol3", "alter_ideol4", "alter_ideol5",
                  "alter_edad1", "alter_edad2", "alter_edad3",
                  "alter_edad4", "alter_edad5", "alter_sexo1", 
                  "alter_sexo2", "alter_sexo3", "alter_sexo4", 
                  "alter_sexo5","alter_barrio1","alter_barrio2",
                  "alter_barrio3","alter_barrio4","alter_barrio5")

enacoes_egos <- coes1[names(coes1) %in% vars_to_keep]

educa_obs_dist <- array(NA, dim=list(nrow(enacoes_egos), 5))
edad_obs_dist  <- array(NA, dim=list(nrow(enacoes_egos), 5))
relig_obs_dist <- array(NA, dim=list(nrow(enacoes_egos), 5))
sexo_obs_dist  <- array(NA, dim=list(nrow(enacoes_egos), 5))
barrio_obs_dist<- array(NA, dim=list(nrow(enacoes_egos), 5))

### Distancia ego-alter observados

## Educación
for(k in 1:5) educa_obs_dist[,k] <- ifelse(
  coes1$ego_educ == eval(parse(text=paste0("coes1$alter_educ", k))), 1, 0)
educa_obs_dist <- data.frame(educa_obs_dist)
names(educa_obs_dist) <- paste0("educ_dist_",1:5)

## Edad
for(k in 1:5) edad_obs_dist[,k] <- ifelse(
  ((coes1$ego_edad) - eval(parse(text=paste0("coes1$alter_edad", k))))<=5, 1, 0)
edad_obs_dist <- data.frame(edad_obs_dist)
names(edad_obs_dist) <- paste0("edad_dist_",1:5)

## Religion
for(k in 1:5) relig_obs_dist[,k] <- ifelse(
  coes1$ego_relig == eval(parse(text=paste0("coes1$alter_relig", k))), 1, 0)
relig_obs_dist <- data.frame(relig_obs_dist)
names(relig_obs_dist) <- paste0("relig_dist_",1:5)

## Sexo
for(k in 1:5) sexo_obs_dist[,k] <- ifelse(
  coes1$ego_sexo == eval(parse(text=paste0("coes1$alter_sexo", k))), 1, 0)
sexo_obs_dist <- data.frame(sexo_obs_dist)
names(sexo_obs_dist) <- paste0("sexo_dist_",1:5)

## Barrio
for(k in 1:5) barrio_obs_dist[,k] <- ifelse(
  coes1$ego_barrio == eval(parse(text=paste0("coes1$alter_barrio", k))), 1, 0)
barrio_obs_dist <- data.frame(barrio_obs_dist)
names(barrio_obs_dist) <- paste0("barrio_dist_",1:5)

hom_obs <- data.frame(cbind(enacoes_egos, educa_obs_dist, edad_obs_dist, 
                            relig_obs_dist, sexo_obs_dist, barrio_obs_dist))
hom_obs$case <- 1
```

```{r}
hom_obs<-hom_obs%>%
  dplyr::select(idencuesta, case, ego_sexo, ego_edad, ego_relig, ego_educ, 
                sexo_dist_1, sexo_dist_2, sexo_dist_3, sexo_dist_4, sexo_dist_5,
                edad_dist_1, edad_dist_2, edad_dist_3, edad_dist_4, edad_dist_5,
                relig_dist_1, relig_dist_2, relig_dist_3, relig_dist_4, relig_dist_5,
                educ_dist_1, educ_dist_2, educ_dist_3, educ_dist_4, educ_dist_5,
                barrio_dist_1, barrio_dist_2, barrio_dist_3, barrio_dist_4, 
                barrio_dist_5)

head(hom_obs)
```

## Simulación (controles)
```{r}
## Preparativos simulacion de alteres
sexo_sim_dist  <- array(NA, dim=list(nrow(enacoes_egos), 5))
edad_sim_dist  <- array(NA, dim=list(nrow(enacoes_egos), 5))
educ_sim_dist  <- array(NA, dim=list(nrow(enacoes_egos), 5))
relig_sim_dist <- array(NA, dim=list(nrow(enacoes_egos), 5))
barrio_sim_dist<- array(NA, dim=list(nrow(enacoes_egos), 5))
```

### Weight en base a CASEN
```{r}
w_casen <- read.csv("weight_casen.csv", sep=";")
```

### Simulación con parámetros
```{r}
set.seed(44322)
n <- 50
d <- length(enacoes_egos$idencuesta)
```

### Post-stratificaction weight
```{r}
age_recode <- "18:30=18; 31:45=31; 46:60=46; else=61"
enacoes_egos$age_grp <- car::recode(enacoes_egos$ego_edad, age_recode)
enacoes_egos$educ_grp <- enacoes_egos$ego_educ
educ_recode <- "1=2;2=3;3=4;else=5"
enacoes_egos$educ_grp <- car::recode(enacoes_egos$ego_educ, educ_recode)
enacoes_egos$educ_grp <- factor(enacoes_egos$educ_grp, exclude=NULL)

w <- data.frame(xtabs(~educ_grp + ego_sexo + age_grp, data=enacoes_egos))
#names(w) <- c("educaR_w02", "m0_sexo_w02", "Freq")
w$prop <- w$Freq / sum(w$Freq)
w$prop_target <- w_casen[,4]
w$N_target <- w$prop_target*sum(w$Freq)
w$w <- w$N_target/w$Freq
w$ego_sexo <- as.numeric(levels(w$ego_sexo))[w$ego_sexo]

el <- merge(enacoes_egos, w, by=c("educ_grp", "ego_sexo", "age_grp"))
```

### Muetsrar alteris aleatorios desde egos observados
```{r}
#NOTA: Usar 'join' en lugar de 'merge', ya que este ultimo ordena las filas segun
#'idencuesta', y por ende altera la seleccion aleatoria de alteres.
nonties1 <- data.frame(idencuesta = sample(el$idencuesta, d, replace=T, el$w))
nonties1 <- plyr::join(nonties1, enacoes_egos, by="idencuesta")

nonties2 <- data.frame(idencuesta=sample(el$idencuesta, d, replace=T, el$w))
nonties2 <- plyr::join(nonties2, enacoes_egos, by="idencuesta")

nonties3 <- data.frame(idencuesta=sample(el$idencuesta, d, replace=T, el$w))
nonties3 <- plyr::join(nonties3, enacoes_egos, by="idencuesta")

nonties4 <- data.frame(idencuesta=sample(el$idencuesta, d, replace=T, el$w))
nonties4 <- plyr::join(nonties4, enacoes_egos, by="idencuesta")

nonties5 <- data.frame(idencuesta=sample(el$idencuesta, d, replace=T, el$w))
nonties5 <- plyr::join(nonties5, enacoes_egos, by="idencuesta")

  #Delete variables for next loop
    enacoes_egos$Freq <- NULL
    enacoes_egos$prop <- NULL
    enacoes_egos$prop_target <- NULL
    enacoes_egos$N_target <- NULL
    enacoes_egos$w <- NULL
    enacoes_egos$age_grp <- NULL
    enacoes_egos$educ_grp <- NULL
    
### Distancia ego-alter simuladaos
    
## Educ
for(k in 1:5) educ_sim_dist[,k] <- ifelse(
    coes1$ego_educ == eval(parse(text=paste0("nonties",k,"$ego_educ"))), 1, 0)
    educ_sim_dist <- data.frame(educ_sim_dist)
    names(educ_sim_dist) <- paste0("educ_dist_",1:5)
    
## Edad
for(k in 1:5) edad_sim_dist[,k] <- ifelse(
    ((coes1$ego_edad) - eval(parse(text=paste0("nonties",k,"$ego_edad"))))<=5, 1, 0)
    edad_sim_dist <- data.frame(edad_sim_dist)
    names(edad_sim_dist) <- paste0("edad_dist_",1:5)
    
## Religion
for(k in 1:5) relig_sim_dist[,k] <- ifelse(
    coes1$ego_relig == eval(parse(text=paste0("nonties",k,"$ego_relig"))), 1, 0)
    relig_sim_dist <- data.frame(relig_sim_dist)
    names(relig_sim_dist) <- paste0("relig_dist_",1:5)
    
## Sexo
for(k in 1:5) sexo_sim_dist[,k] <- ifelse(
    coes1$ego_sexo == eval(parse(text=paste0("nonties",k,"$ego_sexo"))), 1, 0)
    sexo_sim_dist <- data.frame(sexo_sim_dist)
    names(sexo_sim_dist) <- paste0("sexo_dist_",1:5)
    
## Barrio
#for(k in 1:5) barrio_sim_dist[,k] <- ifelse(
#  coes$ego_barrio == eval(parse(text=paste0("nonties",k,"$alter_barrio"))), 1, 0)

#barrio_sim_dist<-apply(barrio_sim_dist, c(1,2), function(x) sample(c(0,1),1))
barrio_sim_dist <- matrix(rbinom(2025*5,1,0.09),2025,5) # Criterio minimalista 

barrio_sim_dist <- data.frame(barrio_sim_dist)
names(barrio_sim_dist) <- paste0("barrio_dist_",1:5)
    
hom_sim <- data.frame(cbind(el, educ_sim_dist, edad_sim_dist, relig_sim_dist, 
                            sexo_sim_dist, barrio_sim_dist))
hom_sim$case <- 0
```

```{r}
hom_sim<-hom_sim%>%
  dplyr::select(idencuesta, case, ego_sexo, ego_edad, ego_relig, ego_educ, 
                sexo_dist_1, sexo_dist_2, sexo_dist_3, sexo_dist_4, sexo_dist_5,
                edad_dist_1, edad_dist_2, edad_dist_3, edad_dist_4, edad_dist_5,
                relig_dist_1, relig_dist_2, relig_dist_3, relig_dist_4, relig_dist_5,
                educ_dist_1, educ_dist_2, educ_dist_3, educ_dist_4, educ_dist_5,
                barrio_dist_1, barrio_dist_2, barrio_dist_3, barrio_dist_4, 
                barrio_dist_5)

head(hom_sim)
```

### Eliminar alteres simulados si info de alter no fue observada
```{r}
vwm <- names(hom_sim)[!names(hom_sim) %in% c("idencuesta","case")]
for(l in 1:length(vwm)) hom_sim[vwm[l]][is.na(hom_obs[vwm[l]])]<- NA
head(hom_sim)
```

### Merge & reshape 
```{r}
#Merge
homo<-plyr::rbind.fill(hom_obs, hom_sim)

#Reshape Data 
homoL<-reshape(homo,varying=list(paste0("educ_dist_", 1:5),
                                 paste0("edad_dist_", 1:5),
                                 paste0("relig_dist_", 1:5),
                                 paste0("sexo_dist_", 1:5),
                                 paste0("barrio_dist_", 1:5)),
                 v.names=c("educ_dist", "edad_dist", "relig_dist", "sexo_dist",
                           "barrio_dist"), 
                 direction="long")

homoL<-arrange(homoL, idencuesta)
rownames(homoL)<-NULL

homoL_2014<-homoL[order(homoL$idencuesta),]
homoL_2014$año<-2014
#Drop lots of NA's - though with or without N of regresion is equal.
#homoL <- subset(homoL, !is.na(sexo_dist))
#head(homoL, 20)
```

# Descriptivos 

## Sexo distancia (observada y simulada)
```{r}

meanFunc <- function(x,i){mean(x[i])}

sexo_dist_b_s<-homoL_2014%>%
  dplyr::filter(case==0)%>%
  dplyr::select(sexo_dist)%>%
  na.omit()

sexo_dist_b_o<-homoL_2014%>%
  dplyr::filter(case==1)%>%
  dplyr::select(sexo_dist)%>%
  na.omit()

boot_sexo_o<-boot(sexo_dist_b_o$sexo_dist, meanFunc, 1000)
boot_sexo_o
mean<-0.62
SE<-0.007
dist_obs_sexo_des<-c(mean,SE)
dist_obs_sexo_des

boot_sexo_s<-boot(sexo_dist_b_s$sexo_dist, meanFunc, 1000)
boot_sexo_s
mean<-0.5
SE<-0.006
dist_sim_sexo_des<-c(mean,SE)
dist_sim_sexo_des

dist_sexo_abs_2014<-rbind(dist_obs_sexo_des,dist_sim_sexo_des)
dist_sexo_abs_2014
```


## edad (observada y simulada)
```{r}
edad_dist_b_s<-homoL_2014%>%
  dplyr::filter(case==0)%>%
  dplyr::select(edad_dist)%>%
  na.omit()

edad_dist_b_o<-homoL_2014%>%
  dplyr::filter(case==1)%>%
  dplyr::select(edad_dist)%>%
  na.omit()

boot_edad_o<-boot(edad_dist_b_o$edad_dist, meanFunc, 1000)
boot_edad_o
mean<-0.68
SE<-0.006
dist_obs_edad_des<-c(mean,SE)
dist_obs_edad_des

boot_edad_s<-boot(edad_dist_b_s$edad_dist, meanFunc, 1000)
boot_edad_s
mean<-0.50
SE<-0.007
dist_sim_edad_des<-c(mean,SE)
dist_sim_edad_des

dist_edad_abs_2014<-rbind(dist_obs_edad_des,dist_sim_edad_des)
dist_edad_abs_2014
```


## educ (observada y simulada)
```{r}
educ_dist_b_s<-homoL_2014%>%
  dplyr::filter(case==0)%>%
  dplyr::select(educ_dist)%>%
  na.omit()

educ_dist_b_o<-homoL_2014%>%
  dplyr::filter(case==1)%>%
  dplyr::select(educ_dist)%>%
  na.omit()

boot_educ_o<-boot(educ_dist_b_o$educ_dist, meanFunc, 1000)
boot_educ_o
mean<-0.50
SE<-0.007
dist_obs_educ_des<-c(mean,SE)
dist_obs_educ_des

boot_educ_s<-boot(educ_dist_b_s$educ_dist, meanFunc, 1000)
boot_educ_s
mean<-0.26
SE<-0.006
dist_sim_educ_des<-c(mean,SE)
dist_sim_educ_des

dist_educ_abs_2014<-rbind(dist_obs_educ_des,dist_sim_educ_des)
dist_educ_abs_2014
```

## relig (observada y simulada)
```{r}
relig_dist_b_s<-homoL_2014%>%
  dplyr::filter(case==0)%>%
  dplyr::select(relig_dist)%>%
  na.omit()

relig_dist_b_o<-homoL_2014%>%
  dplyr::filter(case==1)%>%
  dplyr::select(relig_dist)%>%
  na.omit()

boot_relig_o<-boot(relig_dist_b_o$relig_dist, meanFunc, 1000)
boot_relig_o
mean<-0.71
SE<-0.006
dist_obs_relig_des<-c(mean,SE)
dist_obs_relig_des

boot_relig_s<-boot(relig_dist_b_s$relig_dist, meanFunc, 1000)
boot_relig_s
mean<-0.46
SE<-0.007
dist_sim_relig_des<-c(mean,SE)
dist_sim_relig_des

dist_relig_abs_2014<-rbind(dist_obs_relig_des,dist_sim_relig_des)
dist_relig_abs_2014
```

## barrio (observada y simulada)
```{r}
barrio_dist_b_s<-homoL_2014%>%
  dplyr::filter(case==0)%>%
  dplyr::select(barrio_dist)%>%
  na.omit()

barrio_dist_b_o<-homoL_2014%>%
  dplyr::filter(case==1)%>%
  dplyr::select(barrio_dist)%>%
  na.omit()

boot_barrio_o<-boot(barrio_dist_b_o$barrio_dist, meanFunc, 1000)
boot_barrio_o
mean<-0.11
SE<-0.004
dist_obs_barrio_des<-c(mean,SE)
dist_obs_barrio_des

boot_barrio_s<-boot(barrio_dist_b_s$barrio_dist, meanFunc, 1000)
boot_barrio_s
mean<-0.91
SE<-0.004
dist_sim_barrio_des<-c(mean,SE)
dist_sim_barrio_des

dist_barrio_abs_2014<-rbind(dist_obs_barrio_des,dist_sim_barrio_des)
dist_barrio_abs_2014
```


```{r}
hom_abs_2014<-rbind(  dist_sexo_abs_2014,
                      dist_educ_abs_2014,
                      dist_edad_abs_2014,
                     dist_relig_abs_2014,
                    dist_barrio_abs_2014)

hom_abs_2014<-as.data.frame(hom_abs_2014)
colnames(hom_abs_2014)<-c("Mean", "SE")
rownames(hom_abs_2014)<-c("Distancia observada por sexo",
                          "Distancia esperada por chance por sexo",
                          "Distancia observada por educación",
                          "Distancia esperada por chance por educación",
                          "Distancia observada por edad",
                          "Distancia esperada por chance por edad",
                          "Distancia observada por religión",
                          "Distancia esperada por chance por religión",
                          "Distancia observada por barrio",
                          "Distancia esperada por chance por barrio")
```


## Test por grupo caso/control
```{r,results='asis',message=FALSE}
hom_2014<-egltable(c("sexo_dist", "edad_dist", "educ_dist", "relig_dist", "barrio_dist"),
                      data = homoL_2014, g="case", strict=T)
show_html(hom_2014)
```

Esta tabla es la misma de Smith et al. (2014). Describe la media de la distancia sociodemogrpafica por parámetro. Como alternativa, el valor TRUE del argumento `strict` de la función `egltable`, muestra los porcentajes por categoría de la variable dummy.


# ELSOC 2017
```{r}
load("C:/Users/rober/Desktop/ELSOC/ELSOC_W02_v3.00_R.RData")
#load("C:/Users/rober/Desktop/ELSOC/ELSOC_W01_v4.01_R.RData")
load("C:/Users/rober/Desktop/ELSOC/ELSOC_W04_v2.01_R.RData")
```

### Subset educ madre y padre
#```{r}
#elsoc_2016<-elsoc_2016%>%
#  dplyr::select(idencuesta,m27,m28)
#elsoc_2017<-left_join(elsoc_2017,elsoc_2016,by="idencuesta")
#```
#
### Subset variables de género
#```{r}
#elsoc_2019<-elsoc_2019%>%
#  dplyr::select(idencuesta,g01_01,g01_02,g01_03,g01_04,g01_05,g02_05)
#elsoc_2017<-left_join(elsoc_2017, elsoc_2019, by="idencuesta")
#```

## Seleccionamos variables 
```{r}


el<-elsoc_2017 %>%
  dplyr::select(idencuesta,
                m0_sexo,
                m0_edad,
                c15, 
                m01, 
                #m27,
                #m28,
                m38, 
                c15,
                t06_01,
                t06_02,
                t06_03,
                t06_04,
                t06_05,
                t06_06,
                t06_07,
                t06_08,
                #g01_01,
                #g01_02,
                #g01_03,
                #g01_04,
                #g01_05,
                #g02_05,
                r13_sexo_01,
                r13_sexo_02,
                r13_sexo_03,
                r13_sexo_04,
                r13_sexo_05,
                r13_edad_01,
                r13_edad_02,
                r13_edad_03,
                r13_edad_04,
                r13_edad_05,
                r13_barrio_01, 
                r13_barrio_02,
                r13_barrio_03,
                r13_barrio_04,
                r13_barrio_05,
                r13_educ_01,
                r13_educ_02,
                r13_educ_03,
                r13_educ_04,
                r13_educ_05,
                r13_relig_01, 
                r13_relig_02,
                r13_relig_03,
                r13_relig_04,
                r13_relig_05,
                r13_ideol_01,
                r13_ideol_02,
                r13_ideol_03,
                r13_ideol_04,
                r13_ideol_05,
                r13_relacion_01,
                r13_relacion_02,
                r13_relacion_03,
                r13_relacion_04,
                r13_relacion_05,
                ponderador02)
```

## tamred
```{r}

el$tamred = as.numeric(!is.na(el$r13_sexo_01)) +
as.numeric(!is.na(el$r13_sexo_02)) +
as.numeric(!is.na(el$r13_sexo_03)) +
as.numeric(!is.na(el$r13_sexo_04)) +
as.numeric(!is.na(el$r13_sexo_05))
print(prop.table(table(el$tamred)), 2)
```

## Recodificamos 
```{r}
### Ego
#el$ego_p_educ<-factor(Recode(el$m27,"1:3=1;4:5=2;6:7=3;8:10=4;-999:-888=NA"))
#el$ego_m_educ<-factor(Recode(el$m28,"1:3=1;4:5=2;6:7=3;8:10=4;-999:-888=NA"))
el$ego_educ <-factor(Recode(el$m01,"1:3=1;4:5=2;6:7=3;8:10=4;-999:-888=NA"))
el$ego_relig<-factor(Recode(el$m38,"1=1;2=2;3:6=3;7:9=4;-999:-888=NA"))
#el$ego_ideol<-factor(Recode(el$c15,"9:10=1;6:8=2;5=3;2:4=4;0:1=5;11:12=6;-999:-888=NA"))
#el$ego_edad<-factor(Recode(el$m0_edad,"18=1;19:29=2;30:40=3;41:51=4;52:62=5;63:100=6"))
el$ego_edad <-el$m0_edad
el$ego_sexo <-factor(Recode(el$m0_sexo,"1=1;2=0"))
el$ego_barrio<-1
# Indice de calidad barrial
el<-el%>%
  na_if(-888)%>%
  na_if(-999)%>%
  mutate(cal_entorno=(t06_01+t06_02+t06_03+t06_04+
                        t06_05+t06_06+t06_07+t06_08)/8)
#summary(el$cal_entorno) #NA's=498

#indice de "Machismo suave"
#el<-el%>%
#  na_if(-888)%>%
#  na_if(-999)%>%
#  mutate(machismo=(g01_01+g01_02+g01_03+g01_04+g01_05+g02_05)/6)
#summary(el$machismo) #NA's= 857

### Alter's
el$alter_educ1 <-factor(Recode(el$r13_educ_01,"1=1;2:3=2;4=3;5=4;-999=NA"))
el$alter_educ2 <-factor(Recode(el$r13_educ_02,"1=1;2:3=2;4=3;5=4;-999=NA"))
el$alter_educ3 <-factor(Recode(el$r13_educ_03,"1=1;2:3=2;4=3;5=4;-999=NA"))
el$alter_educ4 <-factor(Recode(el$r13_educ_04,"1=1;2:3=2;4=3;5=4;-999=NA"))
el$alter_educ5 <-factor(Recode(el$r13_educ_05,"1=1;2:3=2;4=3;5=4;-999=NA"))

el$alter_relig1<-factor(Recode(el$r13_relig_01,"1=1;2=2;3:4=4;5=3;-999=NA"))
el$alter_relig2<-factor(Recode(el$r13_relig_02,"1=1;2=2;3:4=4;5=3;-999=NA"))
el$alter_relig3<-factor(Recode(el$r13_relig_03,"1=1;2=2;3:4=4;5=3;-999=NA"))
el$alter_relig4<-factor(Recode(el$r13_relig_04,"1=1;2=2;3:4=4;5=3;-999=NA"))
el$alter_relig5<-factor(Recode(el$r13_relig_05,"1=1;2=2;3:4=4;5=3;-999=NA"))

#el$alter_edad1 <-factor(Recode(el$r13_edad_01,"0:18=1;19:29=2;30:40=3;41:51=4;52:62=5;63:100=6"))
#el$alter_edad2 <-factor(Recode(el$r13_edad_02,"0:18=1;19:29=2;30:40=3;41:51=4;52:62=5;63:100=6"))
#el$alter_edad3 <-factor(Recode(el$r13_edad_03,"0:18=1;19:29=2;30:40=3;41:51=4;52:62=5;63:100=6"))
#el$alter_edad4 <-factor(Recode(el$r13_edad_04,"0:18=1;19:29=2;30:40=3;41:51=4;52:62=5;63:100=6"))
#el$alter_edad5 <-factor(Recode(el$r13_edad_05,"0:18=1;19:29=2;30:40=3;41:51=4;52:62=5;63:100=6"))

el$alter_edad1<-el$r13_edad_01
el$alter_edad2<-el$r13_edad_02
el$alter_edad3<-el$r13_edad_03
el$alter_edad4<-el$r13_edad_04
el$alter_edad5<-el$r13_edad_05
#summary(el$alter_edad1)

el$alter_sexo1<-factor(Recode(el$r13_sexo_01,"1=1;2=0"))
el$alter_sexo2<-factor(Recode(el$r13_sexo_02,"1=1;2=0"))
el$alter_sexo3<-factor(Recode(el$r13_sexo_03,"1=1;2=0"))
el$alter_sexo4<-factor(Recode(el$r13_sexo_04,"1=1;2=0"))
el$alter_sexo5<-factor(Recode(el$r13_sexo_05,"1=1;2=0"))

el$alter_barrio1<-Recode(el$r13_barrio_01,"1=1;2=0")
el$alter_barrio2<-Recode(el$r13_barrio_02,"1=1;2=0")
el$alter_barrio3<-Recode(el$r13_barrio_03,"1=1;2=0")
el$alter_barrio4<-Recode(el$r13_barrio_04,"1=1;2=0")
el$alter_barrio5<-Recode(el$r13_barrio_05,"1=1;2=0")


## ideología 
table(el$c15) #ideol
el$c15[el$c15 == 0 | el$c15 == 1 | el$c15 == 2]<- 'leftwinger'
el$c15[el$c15 == 3 | el$c15 == 4] <- 'center-left' 
el$c15[el$c15 == 5]  <- 'center'
el$c15[el$c15 == 11 | el$c15 == 12] <- 'none'
el$c15[el$c15 == 6 | el$c15 == 7]<- 'center-right'
el$c15[el$c15 == 8 | el$c15 == 9 | el$c15 == 10] <- 'rightwinger'

el$ego_ideol<-el$c15
el$ego_ideol[el$ego_ideol==-999] <- NA
el$ego_ideol[el$ego_ideol==-888] <- NA
table(el$ego_ideol)

## ideol alter, derecha, centro derecha, centro, centro izquierda, izquierda, ninguno (6)
table(el$r13_ideol_03) #

for (i in 1:5){
  eval(parse(text=paste(
    'el$r13_ideol_0',i,'[el$r13_ideol_0',i,'==1 & !is.na(el$r13_ideol_0',i,')]<-\'rightwinger\' ;',
    'el$r13_ideol_0',i,'[el$r13_ideol_0',i,'==2 & !is.na(el$r13_ideol_0',i,')]<-\'center-right\' ;',
    'el$r13_ideol_0',i,'[el$r13_ideol_0',i,'==3 & !is.na(el$r13_ideol_0',i,')]<-\'center\' ;',
    'el$r13_ideol_0',i,'[el$r13_ideol_0',i,'==6 & !is.na(el$r13_ideol_0',i,')]<-\'none\' ;',
    'el$r13_ideol_0',i,'[el$r13_ideol_0',i,'==4 & !is.na(el$r13_ideol_0',i,')]<-\'center-left\' ;',
    'el$r13_ideol_0',i,'[el$r13_ideol_0',i,'==5 & !is.na(el$r13_ideol_0',i,')]<-\'leftwinger\' ', 
    sep='')))
}

el$alter_ideol1<-el$r13_ideol_01
el$alter_ideol1[el$alter_ideol1==-999] <- NA
el$alter_ideol1[el$alter_ideol1==-888] <- NA

el$alter_ideol2<-el$r13_ideol_02
el$alter_ideol2[el$alter_ideol2==-999] <- NA
el$alter_ideol2[el$alter_ideol2==-888] <- NA

el$alter_ideol3<-el$r13_ideol_03
el$alter_ideol3[el$alter_ideol3==-999] <- NA
el$alter_ideol3[el$alter_ideol3==-888] <- NA

el$alter_ideol4<-el$r13_ideol_04
el$alter_ideol4[el$alter_ideol4==-999] <- NA
el$alter_ideol4[el$alter_ideol4==-888] <- NA

el$alter_ideol5<-el$r13_ideol_05
el$alter_ideol5[el$alter_ideol5==-999] <- NA
el$alter_ideol5[el$alter_ideol5==-888] <- NA

table(el$alter_ideol2)

# relación
el<-el%>%
  dplyr::mutate(alter_relacion1=case_when(r13_relacion_01%in%1:3~"fam",
                                          r13_relacion_01%in%4:5~"nofam"))%>%
  dplyr::mutate(alter_relacion2=case_when(r13_relacion_02%in%1:3~"fam",
                                          r13_relacion_02%in%4:5~"nofam"))%>%
  dplyr::mutate(alter_relacion3=case_when(r13_relacion_03%in%1:3~"fam",
                                          r13_relacion_03%in%4:5~"nofam"))%>%
  dplyr::mutate(alter_relacion4=case_when(r13_relacion_04%in%1:3~"fam",
                                          r13_relacion_04%in%4:5~"nofam"))%>%
  dplyr::mutate(alter_relacion5=case_when(r13_relacion_05%in%1:3~"fam",
                                          r13_relacion_05%in%4:5~"nofam"))

# crear variable proporción del total de vecinos
el<-el %>% 
  na_if(-999)%>%
  rowwise() %>% 
  mutate(barrio_total = sum(alter_barrio1,alter_barrio2,alter_barrio3,
                   alter_barrio4,alter_barrio5, na.rm=TRUE))%>%
  mutate(barrio_prop = barrio_total/tamred)

summary(el$barrio_prop)
mean(el$barrio_prop, na.rm=TRUE)
table(el$barrio_total, el$tamred)
#[1] 0.5675903
```

## Subset cross
```{r}
homoC_2017<-el%>%
  dplyr::select(idencuesta,ego_sexo, ego_edad, ego_educ, ego_relig, ego_barrio,
                ego_ideol,tamred,alter_sexo1, alter_sexo2, alter_sexo3, alter_sexo4,
                alter_sexo5, alter_edad1, alter_edad2, alter_edad3, alter_edad4,
                alter_edad5, alter_relig1, alter_relig2, alter_relig3, alter_relig4,
                alter_relig5, alter_educ1, alter_educ2, alter_educ3, alter_educ4,
                alter_educ5, alter_barrio1, alter_barrio2, alter_barrio3, alter_barrio4,
                alter_barrio5, alter_ideol1, alter_ideol2, alter_ideol3, alter_ideol4,
                alter_ideol5, alter_relacion1,alter_relacion2,alter_relacion3, 
                alter_relacion4, alter_relacion5,ponderador=ponderador02)

homoC_2017$año<-2017
```


## Distancias observadas (missmatch)
```{r}
##NOTA: weights are problematic: seleccionan misma persona con mucha mayor frecuencia.
d <- length(el$idencuesta)
table(table(sample(el$idencuesta, d, replace=T, prob = (1/el$ponderador02))))
table(table(sample(el$idencuesta, d, replace=T)))
#Si se usa ponderador, usar de la ola 1, no 2 (este tiene NA's)

#Distancia Social Observada entre Ego-Alter
vars_to_keep <- c("idencuesta", "ego_educ", "ego_relig",
                  "ego_ideol", "ego_edad", "ego_sexo",
                  "alter_educ1", "alter_educ2", "alter_educ3",
                  "alter_educ4", "alter_educ5", "alter_relig1",
                  "alter_relig2", "alter_relig3", "alter_relig4",
                  "alter_relig5", "alter_ideol1", "alter_ideol2", 
                  "alter_ideol3", "alter_ideol4", "alter_ideol5",
                  "alter_edad1", "alter_edad2", "alter_edad3",
                  "alter_edad4", "alter_edad5", "alter_sexo1", 
                  "alter_sexo2", "alter_sexo3", "alter_sexo4", 
                  "alter_sexo5", "alter_barrio1", "alter_barrio2",
                  "alter_barrio3", "alter_barrio4", "alter_barrio5")

elsoc_egos <- el[names(el) %in% vars_to_keep]

educa_obs_dist <- array(NA, dim=list(nrow(elsoc_egos), 5))
edad_obs_dist  <- array(NA, dim=list(nrow(elsoc_egos), 5))
relig_obs_dist <- array(NA, dim=list(nrow(elsoc_egos), 5))
sexo_obs_dist  <- array(NA, dim=list(nrow(elsoc_egos), 5))
barrio_obs_dist<- array(NA, dim=list(nrow(elsoc_egos), 5))

### Distancia ego-alter observados

#Distancia educativa
for(k in 1:5) educa_obs_dist[,k] <- ifelse(
  el$ego_educ == eval(parse(text=paste0("el$alter_educ", k))), 1, 0)
educa_obs_dist <- data.frame(educa_obs_dist)
names(educa_obs_dist) <- paste0("educ_dist_",1:5)

## Edad
for(k in 1:5) edad_obs_dist[,k] <- ifelse(
  ((el$ego_edad) - eval(parse(text=paste0("el$alter_edad", k))))<=5, 1, 0)
edad_obs_dist <- data.frame(edad_obs_dist)
names(edad_obs_dist) <- paste0("edad_dist_",1:5)

## Religion
for(k in 1:5) relig_obs_dist[,k] <- ifelse(
  el$ego_relig == eval(parse(text=paste0("el$alter_relig", k))), 1, 0)
relig_obs_dist <- data.frame(relig_obs_dist)
names(relig_obs_dist) <- paste0("relig_dist_",1:5)

## Sexo
for(k in 1:5) sexo_obs_dist[,k] <- ifelse(
  el$ego_sexo == eval(parse(text=paste0("el$alter_sexo", k))), 1, 0)
sexo_obs_dist <- data.frame(sexo_obs_dist)
names(sexo_obs_dist) <- paste0("sexo_dist_",1:5)

## Barrio
for(k in 1:5) barrio_obs_dist[,k] <- ifelse(
  el$ego_barrio == eval(parse(text=paste0("el$alter_barrio", k))), 1, 0)
barrio_obs_dist <- data.frame(barrio_obs_dist)
names(barrio_obs_dist) <- paste0("barrio_dist_",1:5)

hom_obs <- data.frame(cbind(elsoc_egos, educa_obs_dist, edad_obs_dist, 
                            relig_obs_dist, sexo_obs_dist,barrio_obs_dist))
hom_obs$case <- 1
```

```{r}
hom_obs<-hom_obs%>%
  dplyr::select(idencuesta, case, ego_sexo, ego_edad, ego_relig, ego_educ, 
                sexo_dist_1, sexo_dist_2, sexo_dist_3, sexo_dist_4, sexo_dist_5,
                edad_dist_1, edad_dist_2, edad_dist_3, edad_dist_4, edad_dist_5,
                relig_dist_1, relig_dist_2, relig_dist_3, relig_dist_4, relig_dist_5,
                educ_dist_1, educ_dist_2, educ_dist_3, educ_dist_4, educ_dist_5,
                barrio_dist_1, barrio_dist_2, barrio_dist_3, barrio_dist_4,
                barrio_dist_5)

head(hom_obs)
```


## Simulación (controles)
```{r}
## Preparativos simulacion de alteres
sexo_sim_dist  <- array(NA, dim=list(nrow(elsoc_egos), 5))
edad_sim_dist  <- array(NA, dim=list(nrow(elsoc_egos), 5))
educ_sim_dist  <- array(NA, dim=list(nrow(elsoc_egos), 5))
relig_sim_dist <- array(NA, dim=list(nrow(elsoc_egos), 5))
barrio_sim_dist<- array(NA, dim=list(nrow(elsoc_egos), 5))
```

### Weight en base a CASEN
```{r}
w_casen <- read.csv("weight_casen.csv", sep=";")
```

### Simulación con parámetros
```{r}
set.seed(44322)
n <- 50
d <- length(elsoc_egos$idencuesta)
```

### Post-stratificaction weight
```{r}
age_recode <- "18:30=18; 31:45=31; 46:60=46; else=61"
elsoc_egos$age_grp <- car::recode(elsoc_egos$ego_edad, age_recode)
elsoc_egos$educ_grp <- elsoc_egos$ego_educ
educ_recode<- "1=2;2=3;3=4;else=5"
elsoc_egos$educ_grp <- car::recode(elsoc_egos$ego_educ, educ_recode)
elsoc_egos$educ_grp <- factor(elsoc_egos$educ_grp, exclude=NULL)


w <- data.frame(xtabs(~educ_grp + ego_sexo + age_grp, data=elsoc_egos))
#names(w) <- c("educaR_w02", "m0_sexo_w02", "Freq")
w$prop <- w$Freq / sum(w$Freq)
w$prop_target <- w_casen[,4]
w$N_target <- w$prop_target*sum(w$Freq)
w$w <- w$N_target/w$Freq
w$ego_sexo <- as.numeric(levels(w$ego_sexo))[w$ego_sexo]

el <- merge(elsoc_egos, w, by=c("educ_grp", "ego_sexo", "age_grp"))
```

### Sample random alters from observed egos
```{r}
#NOTA: Usar 'join' en lugar de 'merge', ya que este ultimo ordena las filas segun
#'idencuesta', y por ende altera la seleccion aleatoria de alteres.
nonties1 <- data.frame(idencuesta = sample(el$idencuesta, d, replace=T, el$w))
nonties1 <- plyr::join(nonties1, elsoc_egos, by="idencuesta")

nonties2 <- data.frame(idencuesta=sample(el$idencuesta, d, replace=T, el$w))
nonties2 <- plyr::join(nonties2, elsoc_egos, by="idencuesta")

nonties3 <- data.frame(idencuesta=sample(el$idencuesta, d, replace=T, el$w))
nonties3 <- plyr::join(nonties3, elsoc_egos, by="idencuesta")

nonties4 <- data.frame(idencuesta=sample(el$idencuesta, d, replace=T, el$w))
nonties4 <- plyr::join(nonties4, elsoc_egos, by="idencuesta")

nonties5 <- data.frame(idencuesta=sample(el$idencuesta, d, replace=T, el$w))
nonties5 <- plyr::join(nonties5, elsoc_egos, by="idencuesta")

  #Delete variables for next loop
    elsoc_egos$Freq <- NULL
    elsoc_egos$prop <- NULL
    elsoc_egos$prop_target <- NULL
    elsoc_egos$N_target <- NULL
    elsoc_egos$w <- NULL
    elsoc_egos$age_grp <- NULL
    elsoc_egos$educ_grp <- NULL
    
### Distancia ego-alter simuladaos
    
## Educ
for(k in 1:5) educ_sim_dist[,k] <- ifelse(
    elsoc_egos$ego_educ == eval(parse(text=paste0("nonties",k,"$ego_educ"))), 1, 0)
    educ_sim_dist <- data.frame(educ_sim_dist)
    names(educ_sim_dist) <- paste0("educ_dist_",1:5)
    
## Edad
for(k in 1:5) edad_sim_dist[,k] <- ifelse(
    ((elsoc_egos$ego_edad) - eval(parse(text=paste0("nonties",k,"$ego_edad"))))<=5, 1, 0)
    edad_sim_dist <- data.frame(edad_sim_dist)
    names(edad_sim_dist) <- paste0("edad_dist_",1:5)

## Religion
for(k in 1:5) relig_sim_dist[,k] <- ifelse(
    elsoc_egos$ego_relig == eval(parse(text=paste0("nonties",k,"$ego_relig"))), 1, 0)
    relig_sim_dist <- data.frame(relig_sim_dist)
    names(relig_sim_dist) <- paste0("relig_dist_",1:5)
    
## Sexo
for(k in 1:5) sexo_sim_dist[,k] <- ifelse(
    elsoc_egos$ego_sexo == eval(parse(text=paste0("nonties",k,"$ego_sexo"))), 1, 0)
    sexo_sim_dist <- data.frame(sexo_sim_dist)
    names(sexo_sim_dist) <- paste0("sexo_dist_",1:5)
    
## Barrio
#barrio_sim_dist<-apply(barrio_sim_dist, c(1,2), function(x) sample(c(0,1),1))
barrio_sim_dist <- matrix(rbinom(2473*5,1,0.6),2473,5) # Criterio minimalista
barrio_sim_dist <- data.frame(barrio_sim_dist)
names(barrio_sim_dist) <- paste0("barrio_dist_",1:5)
    
hom_sim <- data.frame(cbind(el, educ_sim_dist, edad_sim_dist, relig_sim_dist, 
                            sexo_sim_dist, barrio_sim_dist))
hom_sim$case <- 0
```

```{r}
hom_sim<-hom_sim%>%
  dplyr::select(idencuesta, case, ego_sexo, ego_edad, ego_relig, ego_educ, 
                sexo_dist_1, sexo_dist_2, sexo_dist_3, sexo_dist_4, sexo_dist_5,
                edad_dist_1, edad_dist_2, edad_dist_3, edad_dist_4, edad_dist_5,
                relig_dist_1, relig_dist_2, relig_dist_3, relig_dist_4, relig_dist_5,
                educ_dist_1, educ_dist_2, educ_dist_3, educ_dist_4, educ_dist_5,
                barrio_dist_1, barrio_dist_2, barrio_dist_3, barrio_dist_4, 
                barrio_dist_5)

head(hom_sim)
```

### Eliminar alteres simulados si info de alter no fue observada
```{r}
vwm <- names(hom_sim)[!names(hom_sim) %in% c("idencuesta","case")]
for(l in 1:length(vwm)) hom_sim[vwm[l]][is.na(hom_obs[vwm[l]])]<- NA
head(hom_sim)
```

### Merge & reshape 
```{r}
#Merge
homo <- plyr::rbind.fill(hom_obs, hom_sim)

#Reshape Data 
homoL <- reshape(homo, varying = list(paste0("educ_dist_", 1:5),
                                      paste0("edad_dist_", 1:5),
                                      paste0("relig_dist_", 1:5),
                                      paste0("sexo_dist_", 1:5),
                                      paste0("barrio_dist_", 1:5)),
                 v.names=c("educ_dist", "edad_dist", "relig_dist", "sexo_dist",
                           "barrio_dist"), 
                 direction="long")

homoL<-arrange(homoL, idencuesta)
rownames(homoL) <- NULL

homoL_2017 <- homoL[order(homoL$idencuesta),]
homoL_2017$año<-2017

#Drop lots of NA's - though with or without N of regresion is equal.
#homoL <- subset(homoL, !is.na(sexo_dist))
#head(homoL, 20)
```


# Descriptivos 

## Sexo distancia (observada y simulada)
```{r}

meanFunc <- function(x,i){mean(x[i])}

sexo_dist_b_s<-homoL_2017%>%
  dplyr::filter(case==0)%>%
  dplyr::select(sexo_dist)%>%
  na.omit()

sexo_dist_b_o<-homoL_2017%>%
  dplyr::filter(case==1)%>%
  dplyr::select(sexo_dist)%>%
  na.omit()

meanFunc <- function(x,i){mean(x[i])}
boot_sexo_o<-boot(sexo_dist_b_o$sexo_dist, meanFunc, 1000)
boot_sexo_o
mean<-0.64
SE<-0.006
dist_obs_sexo_des<-c(mean,SE)
dist_obs_sexo_des

boot_sexo_s<-boot(sexo_dist_b_s$sexo_dist, meanFunc, 1000)
boot_sexo_s
mean<-0.5
SE<-0.006
dist_sim_sexo_des<-c(mean,SE)
dist_sim_sexo_des


dist_sexo_abs_2017<-rbind(dist_obs_sexo_des,dist_sim_sexo_des)
dist_sexo_abs_2017
```


## edad (observada y simulada)
```{r}
edad_dist_b_s<-homoL_2017%>%
  dplyr::filter(case==0)%>%
  dplyr::select(edad_dist)%>%
  na.omit()

edad_dist_b_o<-homoL_2017%>%
  dplyr::filter(case==1)%>%
  dplyr::select(edad_dist)%>%
  na.omit()

boot_edad_o<-boot(edad_dist_b_o$edad_dist, meanFunc, 1000)
boot_edad_o
mean<-0.61
SE<-0.006
dist_obs_edad_des<-c(mean,SE)
dist_obs_edad_des

boot_edad_s<-boot(edad_dist_b_s$edad_dist, meanFunc, 1000)
boot_edad_s
mean<-0.55
SE<-0.006
dist_sim_edad_des<-c(mean,SE)
dist_sim_edad_des


dist_edad_abs_2017<-rbind(dist_obs_edad_des,dist_sim_edad_des)
dist_edad_abs_2017
```


## educ (observada y simulada)
```{r}
educ_dist_b_s<-homoL_2017%>%
  dplyr::filter(case==0)%>%
  dplyr::select(educ_dist)%>%
  na.omit()

educ_dist_b_o<-homoL_2017%>%
  dplyr::filter(case==1)%>%
  dplyr::select(educ_dist)%>%
  na.omit()

boot_educ_o<-boot(educ_dist_b_o$educ_dist, meanFunc, 1000)
boot_educ_o
mean<-0.48
SE<-0.006
dist_obs_educ_des<-c(mean,SE)
dist_obs_educ_des

boot_educ_s<-boot(educ_dist_b_s$educ_dist, meanFunc, 1000)
boot_educ_s
mean<-0.27
SE<-0.005
dist_sim_educ_des<-c(mean,SE)
dist_sim_educ_des


dist_educ_abs_2017<-rbind(dist_obs_educ_des,dist_sim_educ_des)
dist_educ_abs_2017
```

## relig (observada y simulada)
```{r}
relig_dist_b_s<-homoL_2017%>%
  dplyr::filter(case==0)%>%
  dplyr::select(relig_dist)%>%
  na.omit()

relig_dist_b_o<-homoL_2017%>%
  dplyr::filter(case==1)%>%
  dplyr::select(relig_dist)%>%
  na.omit()

boot_relig_o<-boot(relig_dist_b_o$relig_dist, meanFunc, 1000)
boot_relig_o
mean<-0.63
SE<-0.006
dist_obs_relig_des<-c(mean,SE)
dist_obs_relig_des

boot_relig_s<-boot(relig_dist_b_s$relig_dist, meanFunc, 1000)
boot_relig_s
mean<-0.37
SE<-0.005
dist_sim_relig_des<-c(mean,SE)
dist_sim_relig_des

dist_relig_abs_2017<-rbind(dist_obs_relig_des,dist_sim_relig_des)
dist_relig_abs_2017
```

## barrio (observada y simulada)
```{r}
barrio_dist_b_s<-homoL_2017%>%
  dplyr::filter(case==0)%>%
  dplyr::select(barrio_dist)%>%
  na.omit()

barrio_dist_b_o<-homoL_2017%>%
  dplyr::filter(case==1)%>%
  dplyr::select(barrio_dist)%>%
  na.omit()

boot_barrio_o<-boot(barrio_dist_b_o$barrio_dist, meanFunc, 1000)
boot_barrio_o
mean<-0.52
SE<-0.006
dist_obs_barrio_des<-c(mean,SE)
dist_obs_barrio_des

boot_barrio_s<-boot(barrio_dist_b_s$barrio_dist, meanFunc, 1000)
boot_barrio_s
mean<-0.60
SE<-0.006
dist_sim_barrio_des<-c(mean,SE)
dist_sim_barrio_des


dist_barrio_abs_2017<-rbind(dist_obs_barrio_des,dist_sim_barrio_des)
dist_barrio_abs_2017
```


```{r}
hom_abs_2017<-rbind(  dist_sexo_abs_2017,
                      dist_educ_abs_2017,
                      dist_edad_abs_2017,
                     dist_relig_abs_2017,
                    dist_barrio_abs_2017)

hom_abs_2017<-as.data.frame(hom_abs_2017)
colnames(hom_abs_2017)<-c("Mean", "SE")
#rownames(hom_abs_2017)<-c("Distancia observada por sexo",
#                          "Distancia esperada por chance por sexo",
#                          "Distancia observada por educación",
#                          "Distancia esperada por chance por educación",
#                          "Distancia observada por edad",
#                          "Distancia esperada por chance por edad",
#                          "Distancia observada por religión",
#                          "Distancia esperada por chance por religión",
#                          "Distancia observada por barrio",
#                          "Distancia esperada por chance por barrio")

```


## Test por grupo caso/control
```{r,results='asis',message=FALSE}
hom_2017<-egltable(c("sexo_dist", "edad_dist", "educ_dist", "relig_dist", "barrio_dist"),
                      data = homoL_2017, g="case", strict=T)
show_html(hom_2017)
```

Esta tabla es la misma de Smith et al. (2014). Describe la media de la distancia sociodemogrpafica por parámetro. Como alternativa, el valor TRUE del argumento `strict` de la función `egltable`, muestra los porcentajes por categoría de la variable dummy.


# ELSOC 2019

```{r}
load("C:/Users/rober/Desktop/ELSOC/ELSOC_W04_v2.01_R.RData")
#elsoc_2019<-left_join(elsoc_2019,elsoc_2016,by="idencuesta")
```

## Seleccionamos variables 
```{r}
el<-elsoc_2019 %>%
  dplyr::filter(muestra==2)%>%
  dplyr::select(idencuesta,
                m0_sexo,
                m0_edad,
                c15, 
                m01,
                #m27,
                #m28,
                m38, 
                c15,
                t06_01,
                t06_02,
                t06_03,
                t06_04,
                t06_05,
                t06_06,
                t06_07,
                t06_08,
                #g01_01,
                #g01_02,
                #g01_03,
                #g01_04,
                #g01_05,
                #g02_05,
                c15,
                r13_sexo_01,
                r13_sexo_02,
                r13_sexo_03,
                r13_sexo_04,
                r13_sexo_05,
                r13_edad_01,
                r13_edad_02,
                r13_edad_03,
                r13_edad_04,
                r13_edad_05,
                r13_barrio_01, 
                r13_barrio_02,
                r13_barrio_03,
                r13_barrio_04,
                r13_barrio_05,
                r13_educ_01,
                r13_educ_02,
                r13_educ_03,
                r13_educ_04,
                r13_educ_05,
                r13_relig_01, 
                r13_relig_02,
                r13_relig_03,
                r13_relig_04,
                r13_relig_05,
                r13_ideol_01,
                r13_ideol_02,
                r13_ideol_03,
                r13_ideol_04,
                r13_ideol_05,
                r13_relacion_01,
                r13_relacion_02,
                r13_relacion_03,
                r13_relacion_04,
                r13_relacion_05,
                ponderador02)
```

## tamred
```{r}

el$tamred = as.numeric(!is.na(el$r13_sexo_01)) +
as.numeric(!is.na(el$r13_sexo_02)) +
as.numeric(!is.na(el$r13_sexo_03)) +
as.numeric(!is.na(el$r13_sexo_04)) +
as.numeric(!is.na(el$r13_sexo_05))
print(prop.table(table(el$tamred)), 2)
```

## Recodificamos 
```{r}
### Ego
#el$ego_p_educ<-factor(Recode(el$m27,"1:3=1;4:5=2;6:7=3;8:10=4;-999:-888=NA"))
#el$ego_m_educ<-factor(Recode(el$m28,"1:3=1;4:5=2;6:7=3;8:10=4;-999:-888=NA"))
el$ego_educ <-factor(Recode(el$m01,"1:3=1;4:5=2;6:7=3;8:10=4;-999:-888=NA"))
el$ego_relig<-factor(Recode(el$m38,"1=1;2=2;3:6=3;7:9=4;-999:-888=NA"))
table(el$ego_relig)
#el$ego_ideol<-factor(Recode(el$c15,"9:10=1;6:8=2;5=3;2:4=4;0:1=5;11:12=6;-999:-888=NA"))
#el$ego_edad <-factor(Recode(el$m0_edad,"19=1;20:29=2;30:40=3;41:51=4;52:62=5;63:100=6;-999:-888=NA"))
el$ego_edad<-el$m0_edad
el$ego_barrio<-1
el$ego_sexo <-factor(Recode(el$m0_sexo,"1=1;2=0;-999:-888=NA"))

# Indice de calidad barrial
el<-el%>%
  na_if(-888)%>%
  na_if(-999)%>%
  mutate(cal_entorno=(t06_01+t06_02+t06_03+t06_04+
                        t06_05+t06_06+t06_07+t06_08)/8)
#summary(el$cal_entorno) #NA's=498

#indice de "Machismo suave"
#el<-el%>%
#  na_if(-888)%>%
#  na_if(-999)%>%
#  mutate(machismo=(g01_01+g01_02+g01_03+g01_04+g01_05+g02_05)/6)
#summary(el$machismo) #NA's= 857


### Alter's
el$alter_educ1 <-factor(Recode(el$r13_educ_01,"1=1;2:3=2;4=3;5=4;-999:-888=NA"))
el$alter_educ2 <-factor(Recode(el$r13_educ_02,"1=1;2:3=2;4=3;5=4;-999:-888=NA"))
el$alter_educ3 <-factor(Recode(el$r13_educ_03,"1=1;2:3=2;4=3;5=4;-999:-888=NA"))
el$alter_educ4 <-factor(Recode(el$r13_educ_04,"1=1;2:3=2;4=3;5=4;-999:-888=NA"))
el$alter_educ5 <-factor(Recode(el$r13_educ_05,"1=1;2:3=2;4=3;5=4;-999:-888=NA"))

el$alter_relig1<-factor(Recode(el$r13_relig_01,"1=1;2=2;3:4=4;5=3;-999:-888=NA"))
el$alter_relig2<-factor(Recode(el$r13_relig_02,"1=1;2=2;3:4=4;5=3;-999:-888=NA"))
el$alter_relig3<-factor(Recode(el$r13_relig_03,"1=1;2=2;3:4=4;5=3;-999:-888=NA"))
el$alter_relig4<-factor(Recode(el$r13_relig_04,"1=1;2=2;3:4=4;5=3;-999:-888=NA"))
el$alter_relig5<-factor(Recode(el$r13_relig_05,"1=1;2=2;3:4=4;5=3;-999:-888=NA"))

#el$alter_edad1 <-factor(Recode(el$r13_edad_01,"0:18=1;19:29=2;30:40=3;41:51=4;52:62=5;63:100=6;-999:-888=NA"))
#el$alter_edad2 <-factor(Recode(el$r13_edad_02,"0:18=1;19:29=2;30:40=3;41:51=4;52:62=5;63:100=6;-999:-888=NA"))
#el$alter_edad3 <-factor(Recode(el$r13_edad_03,"0:18=1;19:29=2;30:40=3;41:51=4;52:62=5;63:100=6;-999:-888=NA"))
#el$alter_edad4 <-factor(Recode(el$r13_edad_04,"0:18=1;19:29=2;30:40=3;41:51=4;52:62=5;63:100=6;-999:-888=NA"))
#el$alter_edad5 <-factor(Recode(el$r13_edad_05,"0:18=1;19:29=2;30:40=3;41:51=4;52:62=5;63:100=6;-999:-888=NA"))

el$alter_edad1<-el$r13_edad_01
el$alter_edad2<-el$r13_edad_02
el$alter_edad3<-el$r13_edad_03
el$alter_edad4<-el$r13_edad_04
el$alter_edad5<-el$r13_edad_05

el$alter_sexo1 <-factor(Recode(el$r13_sexo_01,"1=1;2=0;-999:-888=NA"))
el$alter_sexo2 <-factor(Recode(el$r13_sexo_02,"1=1;2=0;-999:-888=NA"))
el$alter_sexo3 <-factor(Recode(el$r13_sexo_03,"1=1;2=0;-999:-888=NA"))
el$alter_sexo4 <-factor(Recode(el$r13_sexo_04,"1=1;2=0;-999:-888=NA"))
el$alter_sexo5 <-factor(Recode(el$r13_sexo_05,"1=1;2=0;-999:-888=NA"))

el$alter_barrio1<-Recode(el$r13_barrio_01,"1=1;2=0;-999:-888=NA")
el$alter_barrio2<-Recode(el$r13_barrio_02,"1=1;2=0;-999:-888=NA")
el$alter_barrio3<-Recode(el$r13_barrio_03,"1=1;2=0;-999:-888=NA")
el$alter_barrio4<-Recode(el$r13_barrio_04,"1=1;2=0;-999:-888=NA")
el$alter_barrio5<-Recode(el$r13_barrio_05,"1=1;2=0;-999:-888=NA")

## Ideología 

table(el$c15) #ideol

el$c15[el$c15 == 0 | el$c15 == 1 | el$c15 == 2]<- 'leftwinger'
el$c15[el$c15 == 3 | el$c15 == 4] <- 'center-left' 
el$c15[el$c15 == 5]  <- 'center'
el$c15[el$c15 == 11 | el$c15 == 12] <- 'none'
el$c15[el$c15 == 6 | el$c15 == 7]<- 'center-right'
el$c15[el$c15 == 8 | el$c15 == 9 | el$c15 == 10] <- 'rightwinger'

el$ego_ideol<-el$c15
table(el$ego_ideol)

## ideol alter, derecha, centro derecha, centro, centro izquierda, izquierda, ninguno (6)
table(el$r13_ideol_03) #

for (i in 1:5){
  eval(parse(text=paste('el$r13_ideol_0',i,'[el$r13_ideol_0',i,'==1 & !is.na(el$r13_ideol_0',i,')]<-\'rightwinger\' ;',
                        'el$r13_ideol_0',i,'[el$r13_ideol_0',i,'==2 & !is.na(el$r13_ideol_0',i,')]<-\'center-right\' ;',
                        'el$r13_ideol_0',i,'[el$r13_ideol_0',i,'==3 & !is.na(el$r13_ideol_0',i,')]<-\'center\' ;',
                        'el$r13_ideol_0',i,'[el$r13_ideol_0',i,'==6 & !is.na(el$r13_ideol_0',i,')]<-\'none\' ;',
                        'el$r13_ideol_0',i,'[el$r13_ideol_0',i,'==4 & !is.na(el$r13_ideol_0',i,')]<-\'center-left\' ;',
                        'el$r13_ideol_0',i,'[el$r13_ideol_0',i,'==5 & !is.na(el$r13_ideol_0',i,')]<-\'leftwinger\' ', sep='')))
}

el$alter_ideol1<-el$r13_ideol_01
el$alter_ideol1[el$alter_ideol1==-999] <- NA
el$alter_ideol1[el$alter_ideol1==-888] <- NA

el$alter_ideol2<-el$r13_ideol_02
el$alter_ideol2[el$alter_ideol2==-999] <- NA
el$alter_ideol2[el$alter_ideol2==-888] <- NA

el$alter_ideol3<-el$r13_ideol_03
el$alter_ideol3[el$alter_ideol3==-999] <- NA
el$alter_ideol3[el$alter_ideol3==-888] <- NA

el$alter_ideol4<-el$r13_ideol_04
el$alter_ideol4[el$alter_ideol4==-999] <- NA
el$alter_ideol4[el$alter_ideol4==-888] <- NA

el$alter_ideol5<-el$r13_ideol_05
el$alter_ideol5[el$alter_ideol5==-999] <- NA
el$alter_ideol5[el$alter_ideol5==-888] <- NA

table(el$alter_ideol2)

## relación alter
el<-el%>%
  dplyr::mutate(alter_relacion1=case_when(r13_relacion_01%in%1:3~"fam",
                                          r13_relacion_01%in%4:5~"nofam"))%>%
  dplyr::mutate(alter_relacion2=case_when(r13_relacion_02%in%1:3~"fam",
                                          r13_relacion_02%in%4:5~"nofam"))%>%
  dplyr::mutate(alter_relacion3=case_when(r13_relacion_03%in%1:3~"fam",
                                          r13_relacion_03%in%4:5~"nofam"))%>%
  dplyr::mutate(alter_relacion4=case_when(r13_relacion_04%in%1:3~"fam",
                                          r13_relacion_04%in%4:5~"nofam"))%>%
  dplyr::mutate(alter_relacion5=case_when(r13_relacion_05%in%1:3~"fam",
                                          r13_relacion_05%in%4:5~"nofam"))
# tamaño de la red
el$tamred = as.numeric(!is.na(el$alter_sexo1)) +
            as.numeric(!is.na(el$alter_sexo2)) +
            as.numeric(!is.na(el$alter_sexo3)) +
            as.numeric(!is.na(el$alter_sexo4)) +
            as.numeric(!is.na(el$alter_sexo5))
print(prop.table(table(el$tamred)), 2)

# crear variable proporción del total de vecinos
el<-el %>% 
  rowwise() %>% 
  mutate(barrio_total = sum(alter_barrio1,alter_barrio2,alter_barrio3,
                   alter_barrio4,alter_barrio5, na.rm=TRUE))%>%
  mutate(barrio_prop = barrio_total/tamred)

is.na(el$barrio_prop) <- sapply(el$barrio_prop, is.infinite) #definir inf
table(el$barrio_prop)
summary(el$barrio_prop)

mean(el$barrio_prop, na.rm=TRUE)

table(el$barrio_total, el$tamred)
#[1] 0.3376929
```

## Subset cross
```{r}
homoC_2019<-el%>%
  dplyr::select(idencuesta,ego_sexo, ego_edad, ego_educ, ego_relig, ego_barrio,
                ego_ideol,tamred,alter_sexo1, alter_sexo2, alter_sexo3, alter_sexo4,
                alter_sexo5, alter_edad1, alter_edad2, alter_edad3, alter_edad4,
                alter_edad5, alter_relig1, alter_relig2, alter_relig3, alter_relig4,
                alter_relig5, alter_educ1, alter_educ2, alter_educ3, alter_educ4,
                alter_educ5, alter_barrio1, alter_barrio2, alter_barrio3, alter_barrio4,
                alter_barrio5, alter_ideol1, alter_ideol2, alter_ideol3, alter_ideol4,
                alter_ideol5, alter_relacion1,alter_relacion2,alter_relacion3, 
                alter_relacion4, alter_relacion5,ponderador=ponderador02)

homoC_2019$año<-2019
```

## Distancias observadas (missmatch)
```{r}
##NOTA: weights are problematic: seleccionan misma persona con mucha mayor frecuencia.
d <- length(el$idencuesta)
table(table(sample(el$idencuesta, d, replace=T, prob = (1/el$ponderador02))))
table(table(sample(el$idencuesta, d, replace=T)))
#Si se usa ponderador, usar de la ola 1, no 2 (este tiene NA's)

#Distancia Social Observada entre Ego-Alter
vars_to_keep <- c("idencuesta", "ego_educ", "ego_relig",
                  "ego_ideol", "ego_edad", "ego_sexo",
                  "alter_educ1", "alter_educ2", "alter_educ3",
                  "alter_educ4", "alter_educ5", "alter_relig1",
                  "alter_relig2", "alter_relig3", "alter_relig4",
                  "alter_relig5", "alter_ideol1", "alter_ideol2", 
                  "alter_ideol3", "alter_ideol4", "alter_ideol5",
                  "alter_edad1", "alter_edad2", "alter_edad3",
                  "alter_edad4", "alter_edad5", "alter_sexo1", 
                  "alter_sexo2", "alter_sexo3", "alter_sexo4", 
                  "alter_sexo5", "alter_barrio1", "alter_barrio2",
                  "alter_barrio3", "alter_barrio4", "alter_barrio5")


elsoc_egos <- el[names(el) %in% vars_to_keep]

educa_obs_dist <- array(NA, dim=list(nrow(elsoc_egos), 5))
edad_obs_dist  <- array(NA, dim=list(nrow(elsoc_egos), 5))
relig_obs_dist <- array(NA, dim=list(nrow(elsoc_egos), 5))
sexo_obs_dist  <- array(NA, dim=list(nrow(elsoc_egos), 5))
barrio_obs_dist<- array(NA, dim=list(nrow(elsoc_egos), 5))



### Distancia ego-alter observados

#Distancia educativa
for(k in 1:5) educa_obs_dist[,k] <- ifelse(
  el$ego_educ == eval(parse(text=paste0("el$alter_educ", k))), 1, 0)
educa_obs_dist <- data.frame(educa_obs_dist)
names(educa_obs_dist) <- paste0("educ_dist_",1:5)

## Edad
for(k in 1:5) edad_obs_dist[,k] <- ifelse(
  ((el$ego_edad) - eval(parse(text=paste0("el$alter_edad", k))))<=5, 1, 0)
edad_obs_dist <- data.frame(edad_obs_dist)
names(edad_obs_dist) <- paste0("edad_dist_",1:5)

## Religion
for(k in 1:5) relig_obs_dist[,k] <- ifelse(
  el$ego_relig == eval(parse(text=paste0("el$alter_relig", k))), 1, 0)
relig_obs_dist <- data.frame(relig_obs_dist)
names(relig_obs_dist) <- paste0("relig_dist_",1:5)

## Sexo
for(k in 1:5) sexo_obs_dist[,k] <- ifelse(
  el$ego_sexo == eval(parse(text=paste0("el$alter_sexo", k))), 1, 0)
sexo_obs_dist <- data.frame(sexo_obs_dist)
names(sexo_obs_dist) <- paste0("sexo_dist_",1:5)

## Barrio
for(k in 1:5) barrio_obs_dist[,k] <- ifelse(
  el$ego_barrio == eval(parse(text=paste0("el$alter_barrio", k))), 1, 0)
barrio_obs_dist <- data.frame(barrio_obs_dist)
names(barrio_obs_dist) <- paste0("barrio_dist_",1:5)

hom_obs <- data.frame(cbind(elsoc_egos, educa_obs_dist, edad_obs_dist, 
                            relig_obs_dist, sexo_obs_dist, barrio_obs_dist))
hom_obs$case <- 1
```


```{r}
hom_obs<-hom_obs%>%
  dplyr::select(idencuesta, case, ego_sexo, ego_edad, ego_relig, ego_educ, 
                sexo_dist_1, sexo_dist_2, sexo_dist_3, sexo_dist_4, sexo_dist_5,
                edad_dist_1, edad_dist_2, edad_dist_3, edad_dist_4, edad_dist_5,
                relig_dist_1, relig_dist_2, relig_dist_3, relig_dist_4, relig_dist_5,
                educ_dist_1, educ_dist_2, educ_dist_3, educ_dist_4, educ_dist_5,
                barrio_dist_1, barrio_dist_2, barrio_dist_3, barrio_dist_4,
                barrio_dist_5)

head(hom_obs)
```


## Simulación (controles)
```{r}
## Preparativos simulacion de alteres
sexo_sim_dist <- array(NA, dim=list(nrow(elsoc_egos), 5))
edad_sim_dist <- array(NA, dim=list(nrow(elsoc_egos), 5))
educ_sim_dist <- array(NA, dim=list(nrow(elsoc_egos), 5))
relig_sim_dist<- array(NA, dim=list(nrow(elsoc_egos), 5))
barrio_sim_dist<-array(NA, dim=list(nrow(elsoc_egos), 5))
```

### Weight en base a CASEN
```{r}
w_casen <- read.csv("weight_casen.csv", sep=";")
```

### Simulación con parámetros
```{r}
set.seed(44322)
n <- 50
d <- length(elsoc_egos$idencuesta)
```

### Post-stratificaction weight
```{r}
age_recode <- "18:30=18; 31:45=31; 46:60=46; else=61"
elsoc_egos$age_grp <- car::recode(elsoc_egos$ego_edad, age_recode)
elsoc_egos$educ_grp <- elsoc_egos$ego_educ
educ_recode<- "1=2;2=3;3=4;else=5"
elsoc_egos$educ_grp <- car::recode(elsoc_egos$ego_educ, educ_recode)
elsoc_egos$educ_grp <- factor(elsoc_egos$educ_grp, exclude=NULL)

w <- data.frame(xtabs(~educ_grp + ego_sexo + age_grp, data=elsoc_egos))
#names(w) <- c("educaR_w02", "m0_sexo_w02", "Freq")
w$prop <- w$Freq / sum(w$Freq)
w$prop_target <- w_casen[,4]
w$N_target <- w$prop_target*sum(w$Freq)
w$w <- w$N_target/w$Freq
w$ego_sexo <- as.numeric(levels(w$ego_sexo))[w$ego_sexo]

el <- merge(elsoc_egos, w, by=c("educ_grp", "ego_sexo", "age_grp"))
```

### Sample random alters from observed egos
```{r}
#NOTA: Usar 'join' en lugar de 'merge', ya que este ultimo ordena las filas segun
#'idencuesta', y por ende altera la seleccion aleatoria de alteres.
nonties1 <- data.frame(idencuesta = sample(el$idencuesta, d, replace=T, el$w))
nonties1 <- plyr::join(nonties1, elsoc_egos, by="idencuesta")

nonties2 <- data.frame(idencuesta=sample(el$idencuesta, d, replace=T, el$w))
nonties2 <- plyr::join(nonties2, elsoc_egos, by="idencuesta")

nonties3 <- data.frame(idencuesta=sample(el$idencuesta, d, replace=T, el$w))
nonties3 <- plyr::join(nonties3, elsoc_egos, by="idencuesta")

nonties4 <- data.frame(idencuesta=sample(el$idencuesta, d, replace=T, el$w))
nonties4 <- plyr::join(nonties4, elsoc_egos, by="idencuesta")

nonties5 <- data.frame(idencuesta=sample(el$idencuesta, d, replace=T, el$w))
nonties5 <- plyr::join(nonties5, elsoc_egos, by="idencuesta")

  #Delete variables for next loop
    elsoc_egos$Freq <- NULL
    elsoc_egos$prop <- NULL
    elsoc_egos$prop_target <- NULL
    elsoc_egos$N_target <- NULL
    elsoc_egos$w <- NULL
    elsoc_egos$age_grp <- NULL
    elsoc_egos$educ_grp <- NULL
    
### Distancia ego-alter simuladaos
    
## Educ
for(k in 1:5) educ_sim_dist[,k] <- ifelse(
    elsoc_egos$ego_educ == eval(parse(text=paste0("nonties",k,"$ego_educ"))), 1, 0)
    educ_sim_dist <- data.frame(educ_sim_dist)
    names(educ_sim_dist) <- paste0("educ_dist_",1:5)
    
## Edad
for(k in 1:5) edad_sim_dist[,k] <- ifelse(
    ((elsoc_egos$ego_edad) - eval(parse(text=paste0("nonties",k,"$ego_edad"))))<=5, 1, 0)
    edad_sim_dist <- data.frame(edad_sim_dist)
    names(edad_sim_dist) <- paste0("edad_dist_",1:5)
    
## Religion
for(k in 1:5) relig_sim_dist[,k] <- ifelse(
    elsoc_egos$ego_relig == eval(parse(text=paste0("nonties",k,"$ego_relig"))), 1, 0)
    relig_sim_dist <- data.frame(relig_sim_dist)
    names(relig_sim_dist) <- paste0("relig_dist_",1:5)
    
## Sexo
for(k in 1:5) sexo_sim_dist[,k] <- ifelse(
    elsoc_egos$ego_sexo == eval(parse(text=paste0("nonties",k,"$ego_sexo"))), 1, 0)
    sexo_sim_dist <- data.frame(sexo_sim_dist)
    names(sexo_sim_dist) <- paste0("sexo_dist_",1:5)
    
## Barrio
#barrio_sim_dist<-apply(barrio_sim_dist, c(1,2), function(x) sample(c(0,1),1))
barrio_sim_dist <- matrix(rbinom(3417*5,1,0.34),3417,5) # Criterio minimalista = media a de la proporción de alteris vecinos. 

barrio_sim_dist <- data.frame(barrio_sim_dist)
names(barrio_sim_dist) <- paste0("barrio_dist_",1:5)
    
hom_sim <- data.frame(cbind(el, educ_sim_dist, edad_sim_dist, relig_sim_dist, 
                            sexo_sim_dist, barrio_sim_dist))
hom_sim$case <- 0
```

```{r}
hom_sim<-hom_sim%>%
  dplyr::select(idencuesta, case, ego_sexo, ego_edad, ego_relig, ego_educ, 
                sexo_dist_1, sexo_dist_2, sexo_dist_3, sexo_dist_4, sexo_dist_5,
                edad_dist_1, edad_dist_2, edad_dist_3, edad_dist_4, edad_dist_5,
                relig_dist_1, relig_dist_2, relig_dist_3, relig_dist_4, relig_dist_5,
                educ_dist_1, educ_dist_2, educ_dist_3, educ_dist_4, educ_dist_5,
                barrio_dist_1, barrio_dist_2, barrio_dist_3, barrio_dist_4,
                barrio_dist_5)

head(hom_sim)
```

### Eliminar alteres simulados si info de alter no fue observada
```{r}
vwm <- names(hom_sim)[!names(hom_sim) %in% c("idencuesta","case")]
for(l in 1:length(vwm)) hom_sim[vwm[l]][is.na(hom_obs[vwm[l]])]<- NA
head(hom_sim)
```


### Merge & reshape 
```{r}
#Merge
homo <- plyr::rbind.fill(hom_obs, hom_sim)

#Reshape Data 
homoL <- reshape(homo, varying = list(paste0("educ_dist_", 1:5),
                                      paste0("edad_dist_", 1:5),
                                      paste0("relig_dist_", 1:5),
                                      paste0("sexo_dist_", 1:5),
                                      paste0("barrio_dist_", 1:5)),
                 v.names=c("educ_dist", "edad_dist", "relig_dist", "sexo_dist",
                           "barrio_dist"), 
                 direction="long")

homoL<-arrange(homoL, idencuesta)
rownames(homoL) <- NULL

homoL_2019 <- homoL[order(homoL$idencuesta),]
homoL_2019$año<-2019
homoL_2019
#Drop lots of NA's - though with or without N of regresion is equal.
#homoL <- subset(homoL, !is.na(sexo_dist))
#head(homoL, 20)
```

# Descriptivos (Media y error estandar por bootstrap)
## Sexo distancia (observada y simulada)
```{r}

meanFunc <- function(x,i){mean(x[i])}

sexo_dist_b_s<-homoL_2019%>%
  dplyr::filter(case==0)%>%
  dplyr::select(sexo_dist)%>%
  na.omit()

sexo_dist_b_o<-homoL_2019%>%
  dplyr::filter(case==1)%>%
  dplyr::select(sexo_dist)%>%
  na.omit()

boot_sexo_o<-boot(sexo_dist_b_o$sexo_dist, meanFunc, 1000)
boot_sexo_o
mean<-0.65
SE<-0.005
dist_obs_sexo_des<-c(mean,SE)
dist_obs_sexo_des

boot_sexo_s<-boot(sexo_dist_b_s$sexo_dist, meanFunc, 1000)
boot_sexo_s
mean<-0.5
SE<-0.006
dist_sim_sexo_des<-c(mean,SE)
dist_sim_sexo_des

dist_sexo_abs_2019<-rbind(dist_obs_sexo_des,dist_sim_sexo_des)
dist_sexo_abs_2019
```


## edad (observada y simulada)
```{r}
edad_dist_b_s<-homoL_2019%>%
  dplyr::filter(case==0)%>%
  dplyr::select(edad_dist)%>%
  na.omit()

edad_dist_b_o<-homoL_2019%>%
  dplyr::filter(case==1)%>%
  dplyr::select(edad_dist)%>%
  na.omit()

boot_edad_o<-boot(edad_dist_b_o$edad_dist, meanFunc, 1000)
boot_edad_o
mean<-0.64
SE<-0.005
dist_obs_edad_des<-c(mean,SE)
dist_obs_edad_des

boot_edad_s<-boot(edad_dist_b_s$edad_dist, meanFunc, 1000)
boot_edad_s
mean<-0.53
SE<-0.005
dist_sim_edad_des<-c(mean,SE)
dist_sim_edad_des

dist_edad_abs_2019<-rbind(dist_obs_edad_des,dist_sim_edad_des)
dist_edad_abs_2019
```


## educ (observada y simulada)
```{r}
educ_dist_b_s<-homoL_2019%>%
  dplyr::filter(case==0)%>%
  dplyr::select(educ_dist)%>%
  na.omit()

educ_dist_b_o<-homoL_2019%>%
  dplyr::filter(case==1)%>%
  dplyr::select(educ_dist)%>%
  na.omit()

boot_educ_o<-boot(educ_dist_b_o$educ_dist, meanFunc, 1000)
boot_educ_o
mean<-0.50
SE<-0.006
dist_obs_educ_des<-c(mean,SE)
dist_obs_educ_des

boot_educ_s<-boot(educ_dist_b_s$educ_dist, meanFunc, 1000)
boot_educ_s
mean<-0.25
SE<-0.005
dist_sim_educ_des<-c(mean,SE)
dist_sim_educ_des

dist_educ_abs_2019<-rbind(dist_obs_educ_des,dist_sim_educ_des)
dist_educ_abs_2019
```

## relig (observada y simulada)
```{r}
relig_dist_b_s<-homoL_2019%>%
  dplyr::filter(case==0)%>%
  dplyr::select(relig_dist)%>%
  na.omit()

relig_dist_b_o<-homoL_2019%>%
  dplyr::filter(case==1)%>%
  dplyr::select(relig_dist)%>%
  na.omit()

boot_relig_o<-boot(relig_dist_b_o$relig_dist, meanFunc, 1000)
boot_relig_o
mean<-0.65
SE<-0.005
dist_obs_relig_des<-c(mean,SE)
dist_obs_relig_des

boot_relig_s<-boot(relig_dist_b_s$relig_dist, meanFunc, 1000)
boot_relig_s
mean<-0.33
SE<-0.005
dist_sim_relig_des<-c(mean,SE)
dist_sim_relig_des

dist_relig_abs_2019<-rbind(dist_obs_relig_des,dist_sim_relig_des)
dist_relig_abs_2019
```


## barrio (observada y simulada)
```{r}
barrio_dist_b_s<-homoL_2019%>%
  dplyr::filter(case==0)%>%
  dplyr::select(barrio_dist)%>%
  na.omit()

barrio_dist_b_o<-homoL_2019%>%
  dplyr::filter(case==1)%>%
  dplyr::select(barrio_dist)%>%
  na.omit()

boot_barrio_o<-boot(barrio_dist_b_o$barrio_dist, meanFunc, 1000)
boot_barrio_o
mean<-0.49
SE<-0.007
dist_obs_barrio_des<-c(mean,SE)
dist_obs_barrio_des

boot_barrio_s<-boot(barrio_dist_b_s$barrio_dist, meanFunc, 1000)
boot_barrio_s
mean<-0.34
SE<-0.006
dist_sim_barrio_des<-c(mean,SE)
dist_sim_barrio_des

dist_barrio_abs_2019<-rbind(dist_obs_barrio_des,dist_sim_barrio_des)
dist_barrio_abs_2019
```


```{r}
hom_abs_2019<-rbind(dist_sexo_abs_2019,
                    dist_educ_abs_2019,
                    dist_edad_abs_2019,
                    dist_relig_abs_2019,
                    dist_barrio_abs_2019)

hom_abs_2019<-as.data.frame(hom_abs_2019)
colnames(hom_abs_2019)<-c("Mean", "SE")
#rownames(hom_abs_2019)<-c("Distancia observada por sexo",
#                          "Distancia esperada por chance por sexo",
#                          "Distancia observada por educación",
#                          "Distancia esperada por chance por educación",
#                          "Distancia observada por edad",
#                          "Distancia esperada por chance por edad",
#                          "Distancia observada por religión",
#                          "Distancia esperada por chance por religión",
#                          "Distancia observada por barrio",
#                          "Distancia esperada por chance por barrio")

hom_abs<-cbind(hom_abs_2014,hom_abs_2017,hom_abs_2019)
hom_abs %>%
  kbl(caption = "Homofilia absoluta Chile 2014-2019") %>%
    kable_classic("hover", full_width = F)%>%
    add_header_above(c(" "= 1,"2014"=2,"2017"=2, "2019"=2))%>%
  footnote(number = c("Los errores estándar se calculan a partir de muestras bootstrap para el nivel observado de homofilia y utilizando un diseño de encuesta complejo para el nivel esperado por chance; "))
           
```


## Test por grupo caso/control
```{r,results='asis',message=FALSE}

hom_2019<-egltable(c("sexo_dist", "edad_dist", "educ_dist", "relig_dist", "barrio_dist"),
                      data = homoL_2019, g="case", strict=T)
hom_2019<-as.data.frame(hom_2019)

hom_2019 %>%
  kbl(caption = "Homofilia absoluta 2019") %>%
    kable_classic("hover", full_width = F)
```


La tabla anterior muestra pruebas t por grupo caso / control para el año 2019.

Esta tabla es la misma de Smith et al. (2014). Describe la media de la distancia sociodemográfica por parámetro. Como alternativa, el valor TRUE del argumento `strict` de la función `egltable`, muestra los porcentajes por categoría de la variable dummy.

# Descriptivos gral.

## Homofilia absoluta observada por año

### Juntamos la data de los 3 años
```{r}
hom_abs<-rbind(homoL_2014,homoL_2017,homoL_2019)
```

```{r}
hom_abs_obs<-hom_abs%>%
  dplyr::filter(case==1)
#hom_abs
```

```{r,results='asis',message=FALSE}
hom_abs_obs<-egltable(c("sexo_dist", "edad_dist", "educ_dist", "relig_dist", "barrio_dist"),
                      data = hom_abs_obs, g="año", strict=T)
show_html(hom_abs_obs)
```

## Homofilia absoluta simulada por año
```{r}
hom_abs_sim<-hom_abs%>%
  dplyr::filter(case==0)
```

```{r, results='asis',message=FALSE}
hom_abs_sim<-egltable(c("sexo_dist", "edad_dist", "educ_dist", "relig_dist", "barrio_dist"),
                      data = hom_abs_sim, g="año", strict=T)
show_html(hom_abs_sim)
```

# Regresiones caso-control

## juntar para para los tres años (2014,2017,2019)
```{r}
homoC_2014<-as.matrix(homoC_2014)
homoC_2017<-as.matrix(homoC_2017)
homoC_2019<-as.matrix(homoC_2019)

hom_rel<-rbind(homoC_2014,homoC_2017,homoC_2019)
hom_rel<-as.data.frame(hom_rel)
head(hom_rel)
```

# Tratamiento de var para uso de la función de Smith. 

## Barrio
```{r}
## Ego barrio
hom_rel$ego_barrio <-rep('same', length(coes[,1]))
```

## Sexo 
```{r}
## sexo egos
table(hom_rel$ego_sexo)
hom_rel$ego_sexo<-ifelse(hom_rel$ego_sexo==1 & !is.na(hom_rel$ego_sexo), 'male', 'female')
table(hom_rel$ego_sexo)

## sexo alter
hom_rel$alter_sexo1<-as.numeric(hom_rel$alter_sexo1)
hom_rel$alter_sexo2<-as.numeric(hom_rel$alter_sexo2)
hom_rel$alter_sexo3<-as.numeric(hom_rel$alter_sexo3)
hom_rel$alter_sexo4<-as.numeric(hom_rel$alter_sexo4)
hom_rel$alter_sexo5<-as.numeric(hom_rel$alter_sexo5)

for (j in 1:5){
  eval(parse(text=paste('hom_rel$alter_sexo',j,' <- ifelse(hom_rel$alter_sexo',j,'==1, \'male\', ifelse(hom_rel$alter_sexo',j,'==0, \'female\', hom_rel$alter_sexo',j,'))', sep='')))
}

table(hom_rel$alter_sexo1)
table(hom_rel$alter_sexo5)
```

## 2c educación 
```{r}
table(hom_rel$ego_educ) #educ

hom_rel$ego_educ<-ifelse(!is.na(hom_rel$ego_educ) & (hom_rel$ego_educ==1), 'lt.secondary', ifelse(!is.na(hom_rel$ego_educ) & hom_rel$ego_educ==2, 'secondary', ifelse(!is.na(hom_rel$ego_educ) & hom_rel$ego_educ==3, 'technical.ed',  ifelse(!is.na(hom_rel$ego_educ) & (hom_rel$ego_educ==4), 'college.ed', hom_rel$ego_educ))))
table(hom_rel$ego_educ)

#hom_rel$ego_p_educ<-ifelse(!is.na(hom_rel$ego_p_educ) & (hom_rel$ego_p_educ==1), 'lt.secondary', #ifelse(!is.na(hom_rel$ego_p_educ) & hom_rel$ego_p_educ==2, 'secondary', #ifelse(!is.na(hom_rel$ego_p_educ) & hom_rel$ego_p_educ==3, 'technical.ed',  #ifelse(!is.na(hom_rel$ego_p_educ) & (hom_rel$ego_p_educ==4), 'college.ed', hom_rel$ego_p_educ))))
#table(hom_rel$ego_p_educ)
#
#hom_rel$ego_m_educ<-ifelse(!is.na(hom_rel$ego_m_educ) & (hom_rel$ego_m_educ==1), 'lt.secondary', #ifelse(!is.na(hom_rel$ego_m_educ) & hom_rel$ego_m_educ==2, 'secondary', #ifelse(!is.na(hom_rel$ego_m_educ) & hom_rel$ego_m_educ==3, 'technical.ed',  #ifelse(!is.na(hom_rel$ego_m_educ) & (hom_rel$ego_m_educ==4), 'college.ed', hom_rel$ego_m_educ))))
#table(hom_rel$ego_m_educ)

## educ alter
table(hom_rel$alter_educ1)

hom_rel$alter_educ1<-as.numeric(hom_rel$alter_educ1)
hom_rel$alter_educ2<-as.numeric(hom_rel$alter_educ2)
hom_rel$alter_educ3<-as.numeric(hom_rel$alter_educ3)
hom_rel$alter_educ4<-as.numeric(hom_rel$alter_educ4)
hom_rel$alter_educ5<-as.numeric(hom_rel$alter_educ5)

for (j in 1:5){
  eval(parse(text=(paste('hom_rel$alter_educ',j, ' <-ifelse(!is.na(hom_rel$alter_educ',j, ') & hom_rel$alter_educ',j,'==1, \'lt.secondary\',  ifelse(!is.na(hom_rel$alter_educ',j,') & hom_rel$alter_educ',j,'==2, \'secondary\', ifelse(!is.na(hom_rel$alter_educ',j,') & hom_rel$alter_educ',j,'==3, \'technical.ed\', ifelse(!is.na(hom_rel$alter_educ',j,') & hom_rel$alter_educ',j,'==4, \'college.ed\', hom_rel$alter_educ',j,'))))', sep=''))))
}

table(hom_rel$alter_educ1)
table(hom_rel$alter_educ5)
```

## 2d religión
```{r}
table(hom_rel$ego_relig) #relig
hom_rel$ego_relig<-as.numeric(hom_rel$ego_relig)

hom_rel$ego_relig<- ifelse(!is.na(hom_rel$ego_relig) & hom_rel$ego_relig==1, 'catholic', ifelse(!is.na(hom_rel$ego_relig) & (hom_rel$ego_relig==2), 'evangelical', ifelse(!is.na(hom_rel$ego_relig) & (hom_rel$ego_relig==3), 'other', ifelse(!is.na(hom_rel$ego_relig) & (hom_rel$ego_relig==4), 'none', hom_rel$ego_relig))))

table(hom_rel$ego_relig)

## Alter: relig, católico, evangélico, ninguno, ateo/agn, otro
table(hom_rel$alter_relig5)

hom_rel$alter_relig1<-as.numeric(hom_rel$alter_relig1)
hom_rel$alter_relig2<-as.numeric(hom_rel$alter_relig2)
hom_rel$alter_relig3<-as.numeric(hom_rel$alter_relig3)
hom_rel$alter_relig4<-as.numeric(hom_rel$alter_relig4)
hom_rel$alter_relig5<-as.numeric(hom_rel$alter_relig5)

for (i in 1:5){
  eval(parse(text=(paste('hom_rel$alter_relig',i,'[hom_rel$alter_relig',i,'==1 & !is.na(hom_rel$alter_relig',i,')]<-\'catholic\' ;', 
                         'hom_rel$alter_relig',i,'[hom_rel$alter_relig',i,'==2 & !is.na(hom_rel$alter_relig',i,')]<-\'evangelical\' ;',
                         'hom_rel$alter_relig',i,'[hom_rel$alter_relig',i,'==3 & !is.na(hom_rel$alter_relig',i,')]<-\'other\' ;',
                         'hom_rel$alter_relig',i,'[hom_rel$alter_relig',i,'==4 & !is.na(hom_rel$alter_relig',i,')]<-\'none\' ', sep=''))))
}

table(hom_rel$alter_relig1)
table(hom_rel$alter_relig5)
```

## 2f barrio
```{r}
## ego_network_elsoc2017$barrio.ego_02<-'same'
table(hom_rel$ego_barrio)

hom_rel$alter_barrio1<-as.numeric(hom_rel$alter_barrio1)
hom_rel$alter_barrio2<-as.numeric(hom_rel$alter_barrio2)
hom_rel$alter_barrio3<-as.numeric(hom_rel$alter_barrio3)
hom_rel$alter_barrio4<-as.numeric(hom_rel$alter_barrio4)
hom_rel$alter_barrio5<-as.numeric(hom_rel$alter_barrio5)

## barrio alter
for (i in 1:5){
  eval(parse(text=paste('hom_rel$alter_barrio',i,'[hom_rel$alter_barrio',i,'==1]<-\'same\' ;',
                        'hom_rel$alter_barrio',i,'[hom_rel$alter_barrio',i,'==0]<-\'another\' ', sep='')))
}

table(hom_rel$alter_barrio1)
table(hom_rel$alter_barrio5)
```

## relación 
```{r}
table(hom_rel$alter_relacion1)
table(hom_rel$alter_relacion5)
```

## ideol
```{r}
table(hom_rel$alter_ideol1)
table(hom_rel$alter_ideol5)
```

## Reordenar variables
```{r}
hom_rel_c<-hom_rel%>%
  dplyr::select(
    idencuesta, 
    ego_sexo, alter_sexo1, alter_sexo2, alter_sexo3, alter_sexo4, alter_sexo5, 
    ego_edad, alter_edad1, alter_edad2, alter_edad3, alter_edad4, alter_edad5,
    ego_educ, alter_educ1, alter_educ2, alter_educ3, alter_educ4, alter_educ5, 
    ego_relig, alter_relig1, alter_relig2, alter_relig3, alter_relig4, alter_relig5,
    ego_ideol, alter_ideol1, alter_ideol2, alter_ideol3, alter_ideol4, alter_ideol5,
    ego_barrio, alter_barrio1,alter_barrio2, alter_barrio3, alter_barrio4, alter_barrio5,
    alter_relacion1, alter_relacion2, alter_relacion3, alter_relacion4, alter_relacion5,
    tamred, año,ponderador
    )
```

## 2g cambiar nombres y guardar
```{r}
n<-paste(paste('sexo', 1:5, collapse=',', sep=''), ',', 
         paste('edad', 1:5, collapse=',', sep=''), ',',
         paste('barrio', 1:5, collapse=',', sep=''), ',',
         paste('educ', 1:5, collapse=',', sep=''), ',',
         paste('relig', 1:5, collapse=',', sep=''), ',',
         paste('ideol', 1:5, collapse=',', sep=''), ',',
         paste('relacion', 1:5, collapse=',', sep=''), collapse=',', sep='')
gsub(',', '\',\'' ,n  )

names(hom_rel_c)<- c('idencuesta',
                   'sexo','sexo1','sexo2','sexo3','sexo4','sexo5', 
                   'edad','edad1','edad2','edad3','edad4','edad5',
                   'educ','educ1', 'educ2', 'educ3','educ4','educ5',
                   'relig','relig1', 'relig2','relig3','relig4','relig5', 
                   "ideol", "ideol1", "ideol2", "ideol3", "ideol4", "ideol5",
                   'barrio','barrio1','barrio2','barrio3', 'barrio4','barrio5',
                   'relacion1','relacion2','relacion3', 'relacion4','relacion5', 
                   'tamred','año','ponderador')


#egonet_coes_chile<-hom_rel
save(hom_rel_c, file='hom_rel_c.RData')

load('hom_rel.RData')
head(hom_rel)
```


```{r}
hom_rel<-hom_rel %>% drop_na(relig)
hom_rel<-hom_rel %>% drop_na(ideol)
hom_rel<-hom_rel %>% drop_na(sexo)
hom_rel<-hom_rel %>% drop_na(educ)
#hom_rel<-hom_rel %>% drop_na(ego_m_educ)

hom_rel$edad  <-as.numeric(hom_rel$edad)
hom_rel$edad1 <-as.numeric(hom_rel$edad1)
hom_rel$edad2 <-as.numeric(hom_rel$edad2)
hom_rel$edad3 <-as.numeric(hom_rel$edad3)
hom_rel$edad4 <-as.numeric(hom_rel$edad4)
hom_rel$edad5 <-as.numeric(hom_rel$edad5)
#hom_rel$machismo<-as.numeric(hom_rel$machismo)
#hom_rel$cal_entorno<-as.numeric(hom_rel$cal_entorno)
```

```{r}
save(hom_rel, file = "hom_rel.RData")
```

# 3. Desarrollo análisis Case-control 

```{r warning=FALSE, message=FALSE}
#cargar paquetes necesarios del codigo de Smith
library(biglm)
#install.packages("ergm")
library(ergm)
library(doParallel)
library(igraph)

#cargar funciones de smith
source("https://raw.githubusercontent.com/JeffreyAlanSmith/case_control_logistic/master/functions/ego_net_case_control_model.R")
source("https://raw.githubusercontent.com/JeffreyAlanSmith/case_control_logistic/master/functions/output_glm_formula.R")
source("https://raw.githubusercontent.com/JeffreyAlanSmith/case_control_logistic/master/functions/prepare_case_control_logistic_data_function_create_vars.R")
source("https://raw.githubusercontent.com/JeffreyAlanSmith/case_control_logistic/master/functions/prepare_case_control_logistic_data_function.R")
```

## Replicación

Crearemos una lista, donde cada segmento es un atributo diferente,
```{r}
#name of degree column on data frame:
var.name.degree="tamred"

#names of key ego attribute columns in data frame:
var.name.characs=c("educ", "relig", "sexo", "edad", "barrio", "ideol") 

var.name.characs.alter=list()

for (p in 1:length(var.name.characs)){
  var.name.characs.alter[[p]]=paste(var.name.characs[[p]],1:5,sep="")
}

#var.name.characs.alter[[7]]<-NULL
#Let's take a look:
var.name.characs.alter 
```

## Fórmula

Ahora vamos a fijar la fórmula de interés. Los posibles términos son los siguientes:

`nodematch` = un término de coincidencia/sin coincidencia (¿ego y alter coinciden en un atributo?)
`nodemix` = incluye términos para todos los pares de categorías en el atributo de interés.
`absdiff` = incluye un término para mostrar la diferencia absoluta entre ego y alter (apropiado para variables continuas.
`nodefactor` =controla el grado de los diferentes grupos (ajustando las estimaciones de homofilia el hecho de que algunos grupos, por ejemplo, los hombres, tienen más vínculos que otros grupos, como las mujeres).
`nodecov` = similar a nodefactor pero apropiado para variables continuas. Como nota general, es que el algoritmo puede incluir una lista de formulas.

#help("ergm-terms")

https://cran.r-project.org/web/packages/ergm/vignettes/ergm-term-crossRef.html
http://statnet.org/nme/d2-ergmterms.html
https://eehh-stanford.github.io/SNA-workshop/ergm-intro.html#some-practical-reasons

```{r}
hom_rel_2014<-hom_rel[hom_rel$año == '2014',]
hom_rel_2014<-as.matrix(hom_rel_2014)
hom_rel_2014<-as.data.frame(hom_rel_2014)

hom_rel_2014$edad  <-as.numeric(hom_rel_2014$edad)
hom_rel_2014$edad1 <-as.numeric(hom_rel_2014$edad1)
hom_rel_2014$edad2 <-as.numeric(hom_rel_2014$edad2)
hom_rel_2014$edad3 <-as.numeric(hom_rel_2014$edad3)
hom_rel_2014$edad4 <-as.numeric(hom_rel_2014$edad4)
hom_rel_2014$edad5 <-as.numeric(hom_rel_2014$edad5)

```


```{r}
formula_ego<- as.formula(~ nodematch("sexo",diff=TRUE) + 
                           nodefactor("sexo") +
                           nodematch("educ", diff=TRUE) + 
                           nodematch("relig", diff=TRUE) + 
                           nodematch("ideol", diff=TRUE)+
                           absdiff("edad")) 
```

## Análisis 1: 2014 Todos los confidentes (Weighted random matching)

En este primer procedimiento se parea a los respondientes de manera aleatoria y en base a los pesos de probabilidad. 

### Modelo 1 
```{r}
modelo1<-egonet_case_control_model(formula=formula_ego,
                                   ego_data=hom_rel_2014,
                                   var.name.degree=var.name.degree, 
                                   var.name.characs=var.name.characs,
                                   var.name.characs.alter=var.name.characs.alter, 
                                   case.control.type="weighted.random.matching", 
                                   max.alter=5,
                                   max.control.data.N=1,
                                   remove.isolates.control=T, 
                                   weight.var.name="ponderador", 
                                   weight.var.name.control="ponderador", 
                                   num.iterations=10,
                                   bootstrap.sample=T, 
                                   num.bootstrap.samples=1,
                                   useparallel=T, 
                                   num.cores=8,
                                   maxit=20,
                                   adjust.intercept=F)
modelo1$fit
```
c

#### Modelo 2 ("nodemix")
#
#```{r}
#formula_ego_mix<- as.formula(~ nodemix("sexo") +
#                               nodemix("educ") + 
#                               nodemix("relig") + 
#                               nodemix("ideol")) 
#```
#
#```{r}
#modelo2<-egonet_case_control_model(formula=formula_ego_mix,
#                                   ego_data=hom_rel,
#                                   var.name.degree=var.name.degree, 
#                                   var.name.characs=var.name.characs,
#                                   var.name.characs.alter=var.name.characs.alter, 
#                                   case.control.type="weighted.random.matching", 
#                                   max.alter=5,
#                                   max.control.data.N=100,
#                                   remove.isolates.control=T, 
#                                   weight.var.name="ponderador", 
#                                   weight.var.name.control="ponderador", 
#                                   num.iterations=100,
#                                   bootstrap.sample=T, 
#                                   num.bootstrap.samples=100,
#                                   useparallel=T, 
#                                   num.cores=6,
#                                   maxit=20,
#                                   adjust.intercept=F)
#```


## Análisis 2: No familiares 

### Select data
```{r}
library(panelr)

hom_rel_2014_ego<-hom_rel_2014%>%
  dplyr::select(idencuesta,sexo,edad,educ,relig,barrio,ideol,tamred,año,ponderador)

hom_rel_2014_alter<-hom_rel_2014%>%
  dplyr::select(idencuesta,
                sexo1,sexo2,sexo3,sexo4,sexo5,edad1,edad2,edad3,edad4,edad5,
                educ1,educ2,educ3,educ4,educ5,relig1,relig2,relig3,relig4,relig5,
                barrio1,barrio2,barrio3,barrio4,barrio5,ideol1,ideol2,ideol3,
                ideol4,ideol5,relacion1,relacion2,relacion3,relacion4,relacion5)

# reshape
hom_rel_2014_long<-long_panel(hom_rel_2014_alter, prefix="", begin=1, end=5, label_location="end")

# filter
hom_rel_2014_long_nofam<-hom_rel_2014_long%>%
  dplyr::filter(relacion =="nofam")

# to wide
hom_rel_2014_nofam<-widen_panel(hom_rel_2014_long_nofam, separator = "")
hom_rel_2014_nofam<-as.matrix(hom_rel_2014_nofam)
hom_rel_2014_nofam<-as.data.frame(hom_rel_2014_nofam)
hom_rel_2014_nofam$id<-NULL

# join
hom_rel_2014_nofam<-dplyr::left_join(hom_rel_2014_nofam, 
                                     hom_rel_2014_ego, 
                                     by="idencuesta")%>%
  dplyr::select(idencuesta,tamred,año,sexo,sexo1,sexo2,sexo3,sexo4,sexo5,
                edad,edad1,edad2,edad3,edad4,edad5,educ,educ1,educ2,educ3,
                educ4,educ5,relig,relig1,relig2,relig3,relig4,relig5,
                barrio,barrio1,barrio2,barrio3,barrio4,barrio5,ideol,
                ideol1,ideol2,ideol3,ideol4,ideol5,relacion1,relacion2,
                relacion3,relacion4,relacion5,ponderador)
# to numeric
hom_rel_2014_nofam$edad  <-as.numeric(hom_rel_2014_nofam$edad)
hom_rel_2014_nofam$edad1 <-as.numeric(hom_rel_2014_nofam$edad1)
hom_rel_2014_nofam$edad2 <-as.numeric(hom_rel_2014_nofam$edad2)
hom_rel_2014_nofam$edad3 <-as.numeric(hom_rel_2014_nofam$edad3)
hom_rel_2014_nofam$edad4 <-as.numeric(hom_rel_2014_nofam$edad4)
hom_rel_2014_nofam$edad5 <-as.numeric(hom_rel_2014_nofam$edad5)

```

```{r}
modelo2<-egonet_case_control_model(formula=formula_ego,
                                   ego_data=hom_rel_2014_nofam,
                                   var.name.degree=var.name.degree, 
                                   var.name.characs=var.name.characs,
                                   var.name.characs.alter=var.name.characs.alter, 
                                   case.control.type="weighted.random.matching", 
                                   max.alter=5,
                                   max.control.data.N=100000,
                                   remove.isolates.control=T, 
                                   weight.var.name="ponderador", 
                                   weight.var.name.control="ponderador", 
                                   num.iterations=100,
                                   bootstrap.sample=T, 
                                   num.bootstrap.samples=100,
                                   useparallel=T, 
                                   num.cores=8,
                                   maxit=20,
                                   adjust.intercept=F)

# Se considera una muestra de diadas de control de 10000, considerando que las diadas posibles emergen de un N total de 530 egos.  

```

```{r}
names(modelo2)
coefs_nofam=modelo2$coefs
head(coefs_nofam)
coefs_sample_nofam=aggregate(.~sample, data=coefs_nofam, mean)
coefs_sample_nofam
coefs_sample_nofam=coefs_sample_nofam[,-which(colnames(coefs_sample_nofam) %in% c("sample","iteration"))]
apply(coefs_sample_nofam, 2, mean)
apply(coefs_sample_nofam, 2, sd)
apply(coefs_sample_nofam, 2, quantile, c(.025, .975))
```


### Estimar SE
```{r}
std_mean <- function(x) sd(x)/sqrt(length(x))
std_mean(coefs_sample_nofam$nodematch.ideol.rightwinger)
```

## Wald 
```{r}
z <- (1.797 - 0.1) / 0.055
pnorm(q=z, lower.tail=FALSE) 

```





## Análisis 3: 2017 todos los vínculos multivariado
```{r}
hom_rel_2017<-hom_rel[hom_rel$año == '2017',]
hom_rel_2017<-as.matrix(hom_rel_2017)
hom_rel_2017<-as.data.frame(hom_rel_2017)

hom_rel_2017$edad  <-as.numeric(hom_rel_2017$edad)
hom_rel_2017$edad1 <-as.numeric(hom_rel_2017$edad1)
hom_rel_2017$edad2 <-as.numeric(hom_rel_2017$edad2)
hom_rel_2017$edad3 <-as.numeric(hom_rel_2017$edad3)
hom_rel_2017$edad4 <-as.numeric(hom_rel_2017$edad4)
hom_rel_2017$edad5 <-as.numeric(hom_rel_2017$edad5)

hom_rel_2017<-hom_rel %>% drop_na(ego_m_educ)
```

### formula para sexo ego
```{r}
formula_ego<- as.formula(~ nodematch("sexo") + 
                           nodematch("educ") + 
                           nodematch("relig") + 
                           nodematch("barrio") + 
                           nodematch("ideol") +
                           absdiff("edad") + 
                           offset("ego_m_educ"))

```

### Caso- control 
```{r}
out_egonet_2017<-
  egonet_case_control_model(formula=formula_ego,
                            ego_data=hom_rel_2017,
                            var.name.degree=var.name.degree, 
                            var.name.characs=var.name.characs,
                            var.name.characs.alter=var.name.characs.alter, 
                            case.control.type="weighted.random.matching", 
                            max.alter=5,
                            max.control.data.N=100000,
                            remove.isolates.control=T, 
                            weight.var.name="ponderador", 
                            weight.var.name.control="ponderador", 
                            num.iterations=100,
                            bootstrap.sample=T, 
                            num.bootstrap.samples=10,
                            useparallel=T, 
                            num.cores=8,
                            maxit=20,
                            adjust.intercept=F)


```

```{r}
names(out_egonet_2017)
coefs_egonet_2017=out_egonet_2017$coefs
head(coefs_egonet_2017)
coefs_sample_egonet_2017=aggregate(.~sample, data=coefs_egonet_2017, mean)
coefs_sample_egonet_2017
coefs_sample_egonet_2017=coefs_sample_egonet_2017[,-which(colnames(coefs_sample_egonet_2017) %in% c("sample","iteration"))]
apply(coefs_sample_egonet_2017, 2, mean)
apply(coefs_sample_egonet_2017, 2, sd)
apply(coefs_sample_egonet_2017, 2, quantile, c(.025, .975))
```

## Análisis 4: 2017 no familiares multivariado

### Select data
```{r}
hom_rel_2017_nofam<-hom_rel_2017%>%
  dplyr::filter(relacion1 != "fam" | is.na(relacion1))%>%
  dplyr::filter(relacion2 != "fam" | is.na(relacion2))%>%
  dplyr::filter(relacion3 != "fam" | is.na(relacion3))%>%
  dplyr::filter(relacion4 != "fam" | is.na(relacion4))%>%
  dplyr::filter(relacion5 != "fam" | is.na(relacion5))
```

### formula para sexo ego
```{r}
formula_ego<- as.formula(~ nodematch("sexo") + 
                           nodematch("educ") + 
                           nodematch("relig") + 
                           nodematch("barrio") + 
                           nodematch("ideol") +
                           absdiff("edad"))
```

### Caso- control sexo
```{r}
out_egonet_2017_nofam<-
  egonet_case_control_model(formula=formula_ego,
                            ego_data=hom_rel_2017_nofam,
                            var.name.degree=var.name.degree, 
                            var.name.characs=var.name.characs,
                            var.name.characs.alter=var.name.characs.alter, 
                            case.control.type="weighted.random.matching", 
                            max.alter=5,
                            max.control.data.N=100000,
                            remove.isolates.control=T, 
                            weight.var.name="ponderador", 
                            weight.var.name.control="ponderador", 
                            num.iterations=100,
                            bootstrap.sample=T, 
                            num.bootstrap.samples=10,
                            useparallel=T, 
                            num.cores=8,
                            maxit=20,
                            adjust.intercept=F)

```

```{r}
names(out_egonet_2017_nofam)
coefs_egonet_2017_nofam=out_egonet_2017_nofam$coefs
head(coefs_egonet_2017_nofam)
coefs_sample_egonet_2017_nofam=aggregate(.~sample, data=coefs_egonet_2017_nofam, mean)
coefs_sample_egonet_2017_nofam
coefs_sample_egonet_2017_nofam=coefs_sample_egonet_2017_nofam[,-which(colnames(coefs_sample_egonet_2017_nofam) %in% c("sample","iteration"))]
apply(coefs_sample_egonet_2017_nofam, 2, mean)
apply(coefs_sample_egonet_2017_nofam, 2, sd)
apply(coefs_sample_egonet_2017_nofam, 2, quantile, c(.025, .975))
```


## Análisis 5: 2019 todos los vínculos multivariado
```{r}
hom_rel_2019<-hom_rel[hom_rel$año == '2019',]
hom_rel_2019<-as.matrix(hom_rel_2019)
hom_rel_2019<-as.data.frame(hom_rel_2019)

hom_rel_2019$edad  <-as.numeric(hom_rel_2019$edad)
hom_rel_2019$edad1 <-as.numeric(hom_rel_2019$edad1)
hom_rel_2019$edad2 <-as.numeric(hom_rel_2019$edad2)
hom_rel_2019$edad3 <-as.numeric(hom_rel_2019$edad3)
hom_rel_2019$edad4 <-as.numeric(hom_rel_2019$edad4)
hom_rel_2019$edad5 <-as.numeric(hom_rel_2019$edad5)
```

### formula para sexo ego
```{r}
formula_ego<- as.formula(~ nodematch("sexo") + 
                           nodematch("educ") + 
                           nodematch("relig") + 
                           nodematch("barrio") + 
                           nodematch("ideol") +
                           absdiff("edad"))
```

### Caso- control 
```{r}
out_egonet_2019<-
  egonet_case_control_model(formula=formula_ego,
                            ego_data=hom_rel_2017,
                            var.name.degree=var.name.degree, 
                            var.name.characs=var.name.characs,
                            var.name.characs.alter=var.name.characs.alter, 
                            case.control.type="weighted.random.matching", 
                            max.alter=5,
                            max.control.data.N=100000,
                            remove.isolates.control=T, 
                            weight.var.name="ponderador", 
                            weight.var.name.control="ponderador", 
                            num.iterations=100,
                            bootstrap.sample=T, 
                            num.bootstrap.samples=10,
                            useparallel=T, 
                            num.cores=8,
                            maxit=20,
                            adjust.intercept=F)

```

```{r}
names(out_egonet_2019)
coefs_egonet_2019=out_egonet_2019$coefs
head(coefs_egonet_2019)
coefs_sample_egonet_2019=aggregate(.~sample, data=coefs_egonet_2019, mean)
coefs_sample_egonet_2019
coefs_sample_egonet_2019=coefs_sample_egonet_2019[,-which(colnames(coefs_sample_egonet_2019) %in% c("sample","iteration"))]
apply(coefs_sample_egonet_2019, 2, mean)
apply(coefs_sample_egonet_2019, 2, sd)
apply(coefs_sample_egonet_2019, 2, quantile, c(.025, .975))
```


## Análisis 4: 2019 no familiares multivariado

### Select data
```{r}
hom_rel_2019_nofam<-hom_rel_2019%>%
  dplyr::filter(relacion1 != "fam" | is.na(relacion1))%>%
  dplyr::filter(relacion2 != "fam" | is.na(relacion2))%>%
  dplyr::filter(relacion3 != "fam" | is.na(relacion3))%>%
  dplyr::filter(relacion4 != "fam" | is.na(relacion4))%>%
  dplyr::filter(relacion5 != "fam" | is.na(relacion5))
```

### formula para sexo ego
```{r}
formula_ego<- as.formula(~ nodematch("sexo") + 
                           nodematch("educ") + 
                           nodematch("relig") + 
                           nodematch("barrio") + 
                           nodematch("ideol") +
                           absdiff("edad"))
```

### Caso- control sexo
```{r}
out_egonet_2019_nofam<-
  egonet_case_control_model(formula=formula_ego,
                            ego_data=hom_rel_2019_nofam,
                            var.name.degree=var.name.degree, 
                            var.name.characs=var.name.characs,
                            var.name.characs.alter=var.name.characs.alter, 
                            case.control.type="weighted.random.matching", 
                            max.alter=5,
                            max.control.data.N=100000,
                            remove.isolates.control=T, 
                            weight.var.name="ponderador", 
                            weight.var.name.control="ponderador", 
                            num.iterations=100,
                            bootstrap.sample=T, 
                            num.bootstrap.samples=10,
                            useparallel=T, 
                            num.cores=8,
                            maxit=20,
                            adjust.intercept=F)

```

```{r}
names(out_egonet_2019_nofam)
coefs_egonet_2019_nofam=out_egonet_2019_nofam$coefs
head(coefs_egonet_2019_nofam)
coefs_sample_egonet_2019_nofam=aggregate(.~sample, data=coefs_egonet_2019_nofam, mean)
coefs_sample_egonet_2019_nofam
coefs_sample_egonet_2019_nofam=coefs_sample_egonet_2019_nofam[,-which(colnames(coefs_sample_egonet_2019_nofam) %in% c("sample","iteration"))]
apply(coefs_sample_egonet_2019_nofam, 2, mean)
apply(coefs_sample_egonet_2019_nofam, 2, sd)
apply(coefs_sample_egonet_2019_nofam, 2, quantile, c(.025, .975))
```


# Bibliografía 

- Bargsted Valdés, M. A., Espinoza, V., & Plaza, A. (2020). Pautas de Homofilia en Chile. Papers. Revista de Sociología, 105(4), 583. https://doi.org/10.5565/rev/papers.2617

- Smith, J. A., McPherson, M., & Smith-Lovin, L. (2014). Social Distance in the United States: Sex, Race, Religion, Age, and Education Homophily among Confidants, 1985 to 2004. American Sociological Review, 79(3), 432-456. https://doi.org/10.1177/0003122414531776


